<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<timelineData>

    <links>
        <smallThumb url="http://www.thememoryproject.com/VeteranAssets/Artifact/Thumb_Small/" />
        <vetProfile url="http://www.thememoryproject.com/Stories/Veteran-Profile.aspx?itemid=" />
    </links>
    
    <events>

        <event date="01/09/1939" img="lus.jpg">
            <text>Les 1re et 2e Divisions canadiennes sont autorisées et constituent l'Armée active du Canada.  La Marine royale du Canada, la Réserve de la Marine royale du Canada, et la Réserve volontaire de la Marine royale du Canada, sont placées en service actif</text>
            <vet id="1452">Frank John Dion</vet>
            <vet id="2271">John A Cathie</vet>
            <vet id="2295">Rudy Deutsch</vet>
            <vet id="2270">John Bilyk</vet>
        </event>

        <event date="04/09/1939" img="cfc.jpg">
            <text>Le sous lieutenant d'aviation S.R. Henderson, en service dans le 206e Escadron de la Royal Air Force, devient le premier Canadien à participer à une sortie opérationnelle pendant la Seconde Guerre mondiale, en tant que navigateur principal d'une force de bombardement qui attaque les navires de guerre allemands</text>
            <vet id="1050">Malcolm Andrade</vet>
            <vet id="2190">Rodolphe Lavoie</vet>
        </event>

        <event date="10/09/1939" img="u1p.jpg">
            <text>Le Canada déclare la guerre à l'Allemagne</text>
            <vet id="1345">James Duncan Ritchie</vet>
            <vet id="2241">John Leach</vet>
            <vet id="2230">Joan Bennett Johnson, nee Cobb</vet>
            <vet id="1478">Geoffrey Alington</vet>
        </event>

        <event date="16/09/1939" img="blc.jpg">
            <text>Le convoi HX-1 quitte Halifax à destination de la Grande Bretagne avec une escorte locale, y compris le NCSM St. Laurent et le NCSM Saguenay</text>
            <vet id="1154">John Covan</vet>
            <vet id="2137">Louis Henry Howard</vet>
        </event>

        <event date="19/09/1939" img="t0r.jpg">
            <text>L'honorable Norman McLeod Rogers est nommé ministre de la Défense nationale</text>
            <vet id="1104">Mike Hawryliw</vet>
        </event>

        <event date="30/09/1939" img="xit.jpg">
            <text>Le commandant d'aviation W.I. Clements, détaché auprès du 53e Escadron (Blenheim) de la Royal Air Force, devient le premier membre de l'Aviation royale du Canada à survoler le territoire ennemi lorsque son escadron effectue un vol de reconnaissance à longue distance au dessus de l'Allemagne</text>
            <vet id="1307">Malcolm Maconnell</vet>
        </event>

        <event date="06/11/1939" img="d1r.jpg">
            <text>On autorise la formation de la Division de l'organisation et de l'instruction au quartier général de l'ARC.</text>
            <vet id="1102">Harold Emery Bronson</vet>
            <vet id="1059">Ernest Peter Bone</vet>
            <vet id="1108">Mervyn Couse</vet>
            <vet id="1111">Geraldine Muter</vet>
        </event>

        <event date="10/12/1939" img="vkc.jpg">
            <text>Le premier convoi de soldats canadiens appareille à destination de la Grande-Bretagne, escorté du port d'Halifax par les NCSM Ottawa, Restigouche, Fraser et Saint-Laurent.</text>
            <vet id="1119">Donald McIntosh</vet>
            <vet id="1154">John Covan</vet>
            <vet id="1220">C. James Alward</vet>
        </event>

        <event date="17/12/1939" img="smf.jpg">
            <text>Le premier groupe de la 1re Division de l'infanterie canadienne arrive au Royaume-Uni.</text>
            <vet id="2271">John A Cathie</vet>
            <vet id="1384">Gordon Bannerman</vet>
        </event>

        <event date="17/12/1939" img="qnp.jpg">
            <text>Les gouvernements du Royaume-Uni, du Canada, de l'Australie et de la Nouvelle-Zélande concluent une entente en vue de l'établissement du Programme d'entraînement aérien du Commonwealth britannique sous la supervision de l'Aviation royale du Canada.</text>
            <vet id="1059">Ernest Peter Bone</vet>
            <vet id="1129">Cecil Edward Hancock</vet>
            <vet id="1118">Brian MacConnell</vet>
            <vet id="1226">Joseph Preston Hawkins</vet>
            <vet id="1386">Glennis Marie Boyce</vet>
        </event>

        <event date="31/12/1939" img="wup.jpg">
            <text>La deuxième section de la 1re Division de l'infanterie canadienne arrive au Royaume-Uni.</text>
            <vet id="1384">Gordon Bannerman</vet>
            <vet id="2271">John A Cathie</vet>
        </event>

        <event date="02/01/1940" img="q4m.jpg">
            <text>On annonce l'octroi de la Croix du service distingué dans l'Aviation à deux Canadiens servant dans la Royal Air Force, le sous-lieutenant d'aviation S.R. Henderson et le lieutenant-colonel d'aviation J.F. Griffiths; ce sont les premiers Canadiens à recevoir une décoration durant la Seconde Guerre mondiale.</text>
            <vet id="1135">Norman Dawber</vet>
        </event>

        <event date="08/02/1940" img="hqp.jpg">
            <text>Le troisième Contingent canadien arrive en Grande-Bretagne.</text>
            <vet id="2271">John Cathie</vet>
        </event>

        <event date="14/02/1940" img="ps4.jpg">
            <text>Le *No.  110 (Army Co-Operation) Squadron+ quitte Halifax en bateau à destination de la Grande-Bretagne. Elle y arrive le 25 février. Il s'agit de la première escadrille de l'aviation canadienne à atteindre la Grande-Bretagne.</text>
            <vet id="1294">William Kondra</vet>
        </event>

        <event date="15/04/1940" img="5pw.jpg">
            <text>La 1re école préparatoire d'aviation ouvre à Toronto pour les étudiants du Programme d'entraînement aérien du Commonwealth.</text>
            <vet id="1536">Eric Stanley Hawley</vet>
            <vet id="1102">Harold Emery Bronson</vet>
        </event>

        <event date="29/04/1940" img="cvb.jpg">
            <text>La 1re école de navigation aérienne est établie à Trenton, en Ontario, pour les étudiants du Programme d'entraînement aérien du Commonwealth.</text>
            <vet id="1404">Donald Stevenson</vet>
            <vet id="1111">Geraldine Muter</vet>
        </event>

        <event date="21/05/1940" img="uya.jpg">
            <text>Embarquement des premiers militaires de l'Escadrille 112 (escadrille de coopération d'armée), basée à Winnipeg, pour constituer les effectifs du deuxième escadron de l'Aviation royale du Canada outre mer. Arrivée à Liverpool huit jours plus tard.</text>
            <vet id="1315">William Gelineau</vet>
        </event>

        <event date="24/05/1940" img="lcf.jpg">
            <text>Départ d'Halifax des NCSM St. Laurent, Restigouche et Skeena. Direction : la Grande-Bretagne. Mission : rallier les forces de défense navale des Alliés.</text>
            <vet id="1397">Jack Smallwood</vet>
        </event>

        <event date="27/05/1940" img="ped.jpg">
            <text>Ouverture, à Malton (Ontario), de la première école d'observation aérienne destinée à des stagiaires participant au plan d'entraînement aérien du Commonwealth britannique.</text>
            <vet id="1502">Ray Sowerby</vet>
            <vet id="1129">Cecil Edward Hancock</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1940" img="nac.jpg">
            <text>Les navires de guerre canadiens essuient le feu de l'ennemi pour la première fois lorsque les NCSM Saint-Laurent et Restigouche rencontrent des navires de guerre allemands à Saint Valéry en Caux</text>
            <vet id="1325">Harold Harden</vet>
        </event>

        <event date="08/06/1940" img="tep.jpg">
            <text>Le «No. 1 (Fighter) Squadron» s'embarque à Halifax pour se rendre en Grande-Bretagne</text>
            <vet id="2695">Lorne Yule</vet>
        </event>

        <event date="10/06/1940" img="qbl.jpg">
            <text>Le gouvernement canadien déclare la guerre à l'Italie</text>
            <vet id="1291">Paul-Emile Lamouche</vet>
            <vet id="1380">William Adelman</vet>
        </event>

        <event date="11/06/1940" img="2e1.jpg">
            <text>Les NCSM Saint-Laurent et Restigouche évacuent le personnel militaire du Havre, en France, tout en échangeant des coups de feu avec les batteries d'artillerie allemandes</text>
            <vet id="1477">Donald Green</vet>
        </event>

        <event date="16/06/1940" img="l2l.jpg">
            <text>Les troupes canadiennes s'embarquent sur des navires de transport à Saint Malo et à Brest, en France, en direction de l'Angleterre, après avoir échoué dans leur tentative pour aider les armées britannique et française</text>
            <vet id="1092">Edward Borland</vet>
            <vet id="2528">Victor Guerin</vet>
        </event>

        <event date="22/06/1940" img="3sg.jpg">
            <text>La dernière classe des officiers de la Réserve des volontaires de la Marine royale du Canada obtiennent leur diplôme à bord du NCSM Stone Frigate</text>
            <vet id="2529">Frederick Gray</vet>
        </event>

        <event date="25/06/1940" img="inm.jpg">
            <text>Le NCSM Fraser coule après être entré en collision avec un navire de guerre britannique, le HMS Calcutta, dans le golfe de Gascogne</text>
            <vet id="1220">C James Alward</vet>
        </event>

        <event date="02/07/1940" img="2mp.jpg">
            <text>Le NCSM Saint-Laurent sauve 861 prisonniers de guerre allemands et italiens après que leur bateau a été torpillé alors qu'il était en route pour le Canada</text>
            <vet id="1325">Harold Harden</vet>
            <vet id="1321">Robert Kerr</vet>
        </event>

        <event date="09/07/1940" img="2u4.jpg">
            <text>Les Fusiliers Mont Royal et les Cameron Highlanders of Ottawa arrivent en Islande pour se joindre aux forces canadiennes qui y sont stationnées.</text>
            <vet id="1317">Jean Marie Ademare Milot</vet>
        </event>

        <event date="17/07/1940" img="kgx.jpg">
            <text>Le NCSM Skeena sauve l'équipage du SS Manipor, un navire marchand torpillé dans les eaux au nord de l'écosse.</text>
            <vet id="1397">Jack Smallwood</vet>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
        </event>

        <event date="13/08/1940" img="5vv.jpg">
            <text>La création du Corps blindé canadien est autorisée.</text>
            <vet id="1316">Robert Routledge</vet>
            <vet id="1345">James Duncan Ritchie</vet>
            <vet id="2298">Gordon Wright</vet>
        </event>

        <event date="20/10/1940" img="m5a.jpg">
            <text>Le Navire de Sa Majesté Windflower, première corvette construite au Canada, est mis en service dans la Royal Navy avec un équipage canadien. Le navire est confié à la Marine royale du Canada en 1941.</text>
            <vet id="2525">Georges Charrier</vet>
            <vet id="1119">Donald McIntosh</vet>
        </event>

        <event date="22/10/1940" img="kzs.jpg">
            <text>Le NCSM Margaree est perdu en mer suite à une collision avec le SS Port Fairy dans l'Atlantique Nord.</text>
            <vet id="1493">Ron Rhine</vet>
        </event>

        <event date="25/10/1940" img="vkc.jpg">
            <text>Le NCSM Bras D'Or sombre dans l'Atlantique Nord.</text>
            <vet id="1119">Donald McIntosh</vet>
        </event>

        <event date="31/10/1940" img="cyw.jpg">
            <text>La Force *Z+ à l'exception du Cameron Highlanders of Ottawa quitte l'Islande en bateau à destination de la Grande-Bretagne.</text>
            <vet id="1141">Charles Scott</vet>
            <vet id="1139">John Rankin Stephens</vet>
        </event>

        <event date="09/11/1940" img="5ux.jpg">
            <text>Le NCSM Collingwood, première corvette construite au Canada pour la MRC, entre en service.</text>
            <vet id="1077">Harvey Burns</vet>
        </event>

        <event date="24/11/1940" img="wxm.jpg">
            <text>Le premier groupe de stagiaires du Programme d'entraînement aérien du Commonwealth arrive en Angleterre, prêt au combat.</text>
            <vet id="1111">Geraldine Muter</vet>
            <vet id="1798">David Macdonald</vet>
        </event>

        <event date="04/12/1940" img="cxs.jpg">
            <text>Le NCSM Prince Henry est mis en service en tant que croiseur marchand armé.</text>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
        </event>

        <event date="13/12/1940" img="mvi.jpg">
            <text>Le NCSM Royal Roads est mis en service en tant que centre de formation des sous-lieutenants stagiaires.</text>
            <vet id="1418">Eric Gordon Jensen</vet>
            <vet id="2137">Louis Henry Howard</vet>
            <vet id="2248">Ruby Somers</vet>
        </event>

        <event date="25/12/1940" img="1ny.jpg">
            <text>Le 1er Corps d'armée canadien est constitué au Royaume Uni sous le commandement du lieutenant-général A.G.L. McNaughton.</text>
            <vet id="2193">Leslie Eugene Clarke</vet>
        </event>

        <event date="28/12/1940" img="qla.jpg">
            <text>Le NCSM Prince David est mis en service en tant que croiseur marchand armé.</text>
            <vet id="1324">Fred Linnington</vet>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
        </event>

        <event date="07/01/1941" img="pkd.jpg">
            <text>En vertu d'un accord du Commonwealth signé le 17 décembre 1939, il sera possible d'établir des unités de l'aviation purement canadiennes auxquelles pourront se joindre les Canadiens qui viennent d'être entraînés en Europe.</text>
            <vet id="1118">Brian MacConnell</vet>
        </event>

        <event date="09/02/1941" img="3vi.jpg">
            <text>Le *5th Canadian Motorcycle Regiment+ de la CASF devient le British Columbia Dragoons (BCD).</text>
            <vet id="1045">Helen Jean Crawley</vet>
            <vet id="1321">Robert Kerr</vet>
        </event>

        <event date="24/03/1941" img="0pv.jpg">
            <text>L'Accord Rush-Bagot de 1817, qui limitait le nombre de navires de guerre permis sur les Grands Lacs, est modifié pour permettre à la fois aux navires américains et aux navires canadiens de circuler en grand nombre sur les Grands Lacs.</text>
            <vet id="2285">Warren Urquhart</vet>
            <vet id="2529">Frederick Lawrence Gray</vet>
            <vet id="1066">Carol Duffus</vet>
        </event>

        <event date="25/03/1941" img="i5y.jpg">
            <text>Le NCSM Otter brûle et coule aux abords d'Halifax.</text>
            <vet id="1119">Donald McIntosh</vet>
        </event>

        <event date="25/05/1941" img="52k.jpg">
            <text>Arrivée, dans le port de St. John's (Terre-Neuve), de sept corvettes de la Marine royale du Canada, marquant le début des opérations de la Newfoundland Escort Force.</text>
            <vet id="1216">Murray Copot</vet>
            <vet id="2387">Edwin Badger</vet>
        </event>

        <event date="13/06/1941" img="x51.jpg">
            <text>La défense des eaux terre-neuviennes est sous contrôle canadien lorsque le commodore L.W. Murray, MRC, est nommé commandant de la force de Terre-Neuve</text>
            <vet id="2378">Lawrence Weldon</vet>
        </event>

        <event date="14/06/1941" img="mum.jpg">
            <text>Les navires de guerre de la force d'escorte de Terre-Neuve commencent à accompagner des convois dans l'Atlantique Nord</text>
            <vet id="1429">John Potter</vet>
            <vet id="1141">Charles Scott</vet>
        </event>

        <event date="26/06/1941" img="umr.jpg">
            <text>Le gouvernement canadien annonce son intention de créer le Service féminin de l'Armée canadienne</text>
            <vet id="1074">Corinne Sevigny</vet>
            <vet id="1062">Elizabeth Dimock</vet>
            <vet id="2177">Alice Marie Samuel</vet>
        </event>

        <event date="30/06/1941" img="pvp.jpg">
            <text>Le NCSM Wasaga est mis en service, devenant ainsi le premier dragueur de mines de type Bangor construit au Canada</text>
            <vet id="1341">Ralph Taylor</vet>
            <vet id="1495">Bruce Findlay</vet>
            <vet id="2436">Alfred Carpenter</vet>
        </event>

        <event date="02/07/1941" img="rra.jpg">
            <text>La création du Corps auxiliaire féminin de l'Aviation canadienne, devenu plus tard le Service féminin de l'Aviation royale du Canada, est autorisée.</text>
            <vet id="1163">Margaret Brownlee</vet>
            <vet id="1217">Ella Curtis</vet>
            <vet id="1386">Glennis Boyce</vet>
        </event>

        <event date="09/08/1941" img="gzu.jpg">
            <text>Les NCSM Assiniboine et Restigouche escortent le HMS Prince of Wales, avec le Premier ministre Winston Churchill à son bord, dans la baie de Plaisance, à Terre Neuve.</text>
            <vet id="1821">Harold MacLauchlin</vet>
            <vet id="2137">Louis Henry Howard</vet>
        </event>

        <event date="13/08/1941" img="i5s.jpg">
            <text>La création du Service féminin de l'Armée canadienne est autorisée.</text>
            <vet id="2177">Alice Marie Samuel</vet>
            <vet id="1298">Grace Breau-Theriault</vet>
            <vet id="1049">Olive Peat</vet>
        </event>

        <event date="10/09/1941" img="po5.jpg">
            <text>Le NCSM Chambly et le NCSM Moose Jaw coulent le sous marin allemand U-501 au large des côtes du Groenland. C'est la première fois que la Marine royale du Canada coule un sous marin</text>
            <vet id="1314">Jim Peters</vet>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
        </event>

        <event date="19/09/1941" img="u5h.jpg">
            <text>Le NCSM Levis (corvette) est torpillé et coulé dans l'Atlantique Nord</text>
            <vet id="1119">Donald McIntosh</vet>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
        </event>

        <event date="22/09/1941" img="i3z.jpg">
            <text>Formation des Escadrons universitaires d'entraînement aérien</text>
            <vet id="1118">Brian MacConnell</vet>
            <vet id="1059">Ernest Bone</vet>
        </event>

        <event date="27/10/1941" img="cxn.jpg">
            <text>La Force *C+ (troupes canadiennes sous le commandement du brigadier J.K. Lawson) quitte Vancouver en bateau à destination de Hong Kong.</text>
            <vet id="2266">Clyde Bougie</vet>
            <vet id="1541">Arthur Gillan</vet>
        </event>

        <event date="10/11/1941" img="xrg.jpg">
            <text>La Croix de Georges est décernée à titre posthume à l'avc K.M. Gravell pour avoir tenté de sauver le pilote de l'écrasement de l'appareil Tiger Moth à bord duquel il se trouvait. C'est la première fois qu'un membre de l'ARC reçoit la GC.</text>
            <vet id="1229">Douglas Drew</vet>
            <vet id="1102">Harold Bronson</vet>
        </event>

        <event date="13/11/1941" img="vgf.jpg">
            <text>Le 1st Armoured Car Regiment (Royal Canadian Dragoons) met les voiles à destination de la Grande-Bretagne pour se joindre à la 5e Division blindée canadienne.</text>
            <vet id="1517">Arthur Robert Henry Lyon</vet>
        </event>

        <event date="26/11/1941" img="nac.jpg">
            <text>Le NCSM Halifax entre en service dans la MRC.</text>
            <vet id="1325">Harold Harden</vet>
            <vet id="1314">Jim Peters</vet>
        </event>

        <event date="07/12/1941" img="lmc.jpg">
            <text>Le Canada déclare la guerre à la Roumanie, la Hongrie, la Finlande et le Japon.</text>
            <vet id="2291">Godfrey Schaupmeyer</vet>
            <vet id="1448">Otto Hemmerling</vet>
        </event>

        <event date="07/12/1941" img="ksu.jpg">
            <text>Le NCSM Windflower est détruit après être entré en collision avec le SS Zypenburg sur les Grands Bancs de Terre Neuve.</text>
            <vet id="1216">Murray Copot</vet>
            <vet id="1483">Henry Mason</vet>
            <vet id="1271">Leonard Whiffen</vet>
        </event>

        <event date="08/12/1941" img="0iw.jpg">
            <text>Les états-Unis, la Grande-Bretagne et d'autres pays déclarent la guerre au Japon.</text>
            <vet id="2310">Victor Wong</vet>
        </event>

        <event date="19/12/1941" img="euj.jpg">
            <text>La bravoure du sergent-major de compagnie J.R. Osborn, des Royal Winnipeg Grenadiers, durant les opérations menées contre les Japonais à Hong Kong en ce jour lui vaut l'octroi à titre posthume de la Croix de Victoria.</text>
            <vet id="2270">John Bylik</vet>
        </event>

        <event date="25/12/1941" img="r04.jpg">
            <text>Hong Kong se rend aux forces japonaises.</text>
            <vet id="1049">Olive Peat</vet>
        </event>

        <event date="03/02/1942" img="l3r.jpg">
            <text>La Force aérienne féminine auxiliaire du Canada est rebaptisé la Division des femmes du Corps d'aviation royal canadien.</text>
            <vet id="1386">Glennis Boyce</vet>
            <vet id="2384">Catherine Anderson</vet>
            <vet id="1465">Ruby Foley</vet>
        </event>

        <event date="11/02/1942" img="wi1.jpg">
            <text>Le NCSM Spikenard est torpillé dans l'Atlantique Nord et y coule.</text>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
            <vet id="1119">Donald McIntosh</vet>
        </event>

        <event date="12/02/1942" img="ewr.jpg">
            <text>Neuf escadrons canadiens (quatre bombardiers, quatre chasseurs et un caboteur) participent à la poursuite de trois navires de guerre allemands lors de la *Course de la Manche+.</text>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
        </event>

        <event date="01/03/1942" img="uak.jpg">
            <text>Le Service féminin de l'Armée canadienne se voit accorder par l'Armée le statut de *corps de la Milice active du Canada+.</text>
            <vet id="1224">Doris Wallace</vet>
            <vet id="2177">Alice Samuel</vet>
            <vet id="2499">Joan Manning</vet>
            <vet id="2211">Doreen Newton</vet>
        </event>

        <event date="04/03/1942" img="irh.jpg">
            <text>Les premiers chars de bataille canadiens arrivent en Angleterre.</text>
            <vet id="2241">John Leach</vet>
        </event>

        <event date="18/03/1942" img="1hw.jpg">
            <text>Le 413e Escadron amorce son transfert des îles Shetland au Ceylan pour prêter main forte aux forces de défense aérienne des alliés dans le Pacifique.</text>
            <vet id="2395">Ian Herd</vet>
            <vet id="1068">Bob Farquharson</vet>
            <vet id="1125">Ed Pearson</vet>
            <vet id="1494">Lewis Chow</vet>
        </event>

        <event date="04/04/1942" img="mmk.jpg">
            <text>Le commandant d'aviation L.J. Birchall et son équipage sont à bord d'un hydravion PBY-5 lorsqu'ils repèrent une force navale japonaise se dirigeant vers l'île de Ceylan.  Leurs avertissements ont permis aux défenseurs de l'île de se préparer pour l'invasion japonaise qui fut un échec.  M. Birchall sera plus tard connu sous le nom de «Sauveur de Ceylan».</text>
            <vet id="2395">Ian Herd</vet>
        </event>

        <event date="05/04/1942" img="mlp.jpg">
            <text>Au moins cinquante membres de l'Aviation royale du Canada et de la Royal Air Force ont aidé les Ceylanais à défendre leur île contre les conquérants japonais.</text>
            <vet id="2395">Ian Herd</vet>
            <vet id="1125">Ed Pearson</vet>
            <vet id="2228">Donovan Woelfle</vet>
            <vet id="2193">Leslie Clarke</vet>
        </event>

        <event date="13/04/1942" img="qqs.jpg">
            <text>Le 417e Escadron (Spitfire), Aviation royale du Canada, quitte la Grande Bretagne pour l'égypte afin de participer aux opérations des alliés au Moyen Orient.</text>
            <vet id="1229">Douglas Drew</vet>
            <vet id="1337">Geoffrey Jell</vet>
            <vet id="1067">Hubert Gray</vet>
            <vet id="2459">Oscar Fiteni</vet>
        </event>

        <event date="24/07/1942" img="myb.jpg">
            <text>Le NCSM St Croix fait couler le sous marin allemand U-90 en cours d'une patrouille dans l'Atlantique Nord.</text>
            <vet id="1119">Donald McIntosh</vet>
            <vet id="2325">Leonard Bookbinder</vet>
        </event>

        <event date="31/07/1942" img="qpl.jpg">
            <text>La création du Service féminin de la Marine royale du Canada est autorisée.</text>
            <vet id="1066">Carol Duffus</vet>
            <vet id="1327">Olive Henderson</vet>
            <vet id="2248">Ruby Somers</vet>
        </event>

        <event date="31/07/1942" img="ewr.jpg">
            <text>Les NCSM Wetaskiwin et Skeena font couler le sous marin allemand U-588 alors qu'ils patrouillent l'Atlantique Nord.</text>
            <vet id="1397">Jack Smallwood</vet>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
        </event>

        <event date="06/08/1942" img="4ly.jpg">
            <text>Le NCSM Assiniboine fait couler le sous-marin allemand U 210 alors qu'il patrouillait l'océan Atlantique.</text>
            <vet id="1821">Harold MacLauchlin</vet>
            <vet id="2298">Gordon Wright</vet>
            <vet id="1312">Norman Silver</vet>
        </event>

        <event date="19/08/1942" img="opx.jpg">
            <text>Une force essentiellement canadienne effectue un raid désastreux à grande échelle à Dieppe, une ville côtière française.</text>
            <vet id="1225">Douglas Warren</vet>
            <vet id="1423">Jacques Nadeau</vet>
            <vet id="1042">George Burrows</vet>
            <vet id="1085">Leonard Allbon</vet>
            <vet id="1231">Jean Marcel D'Aoust</vet>
            <vet id="1412">Armond Emond</vet>
            <vet id="2515">Roland Gravel</vet>
            <vet id="1058">Douglas Annis</vet>
        </event>

        <event date="20/08/1942" img="cxn.jpg">
            <text>HMC Ships Prince Robert, Prince Henry, Prince David, Dawson and Vancouver leave Esquimalt, British Columbia, to commence operations in the Bering Sea</text>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
            <vet id="2137">Louis Henry Howard</vet>
            <vet id="1541">Arthur Gillan</vet>
        </event>

        <event date="28/08/1942" img="5mb.jpg">
            <text>Le NCSM Oakville collabore avec les aéronefs américains pour faire couler le sous marin allemand U-94 dans la mer des Caraïbes.</text>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
        </event>

        <event date="07/09/1942" img="mz2.jpg">
            <text>Le NCSM Raccoon (yacht armé) est torpillé et coulé, et tout l'équipage est perdu, dans le golfe du Saint—Laurent</text>
            <vet id="1154">John Covan</vet>
        </event>

        <event date="11/09/1942" img="vkc.jpg">
            <text>Le NCSM Charlottetown (corvette) est torpillé et coulé dans le Saint Laurent</text>
            <vet id="1119">Donald McIntosh</vet>
        </event>

        <event date="13/09/1942" img="1ax.jpg">
            <text>Le NCSM Ottawa est torpillé et coulé dans l'Atlantique Nord</text>
            <vet id="1138">Adeline Bowland</vet>
        </event>

        <event date="16/09/1942" img="5ux.jpg">
            <text>La première d'une série de 16 corvettes de la Marine royale du Canada vogue vers la Méditerranée pour prendre part au débarquement en Afrique du Nord (opération  * Torch +)</text>
            <vet id="1077">Harvey Burns</vet>
        </event>

        <event date="28/09/1942" img="hqt.jpg">
            <text>Un avion du 111e Escadron de l'Aviation royale du Canada, piloté par le commandant d'aviation K.A. Boomer, détruit un hydravion * Rufe + japonais au dessus de Kiska. C'est le seul combat aérien livré par l'ARC sur le théâtre nord américain</text>
            <vet id="1135">Norman Dawber</vet>
        </event>

        <event date="15/10/1942" img="isp.jpg">
            <text>La Ligne d'étapes du Nord-Ouest est constituée en tant qu'unité afin d'établir une liaison aérienne entre l'Alaska et le Yukon et les centres de ravitaillement.</text>
            <vet id="1506">Philip Zeman</vet>
            <vet id="1219">Bruce Agnew</vet>
        </event>

        <event date="21/10/1942" img="wow.jpg">
            <text>Le NCSM Royal Roads devient le Collège royal de la Marine du Canada et entreprend l'instruction des cadets.</text>
            <vet id="1066">Carol Duffus</vet>
            <vet id="1034">James Brown</vet>
        </event>

        <event date="29/10/1942" img="5rp.jpg">
            <text>L'établissement du Canadian Intelligence Corps est autorisé.</text>
            <vet id="1082">Margarita Trull</vet>
            <vet id="1494">Lewis Chow</vet>
        </event>

        <event date="16/12/1942" img="qxx.jpg">
            <text>Le bataillon en service actif des 12th Manitoba Dragoons est rebaptisé *18th Armoured Car Regiment (12th Manitoba Dragoons)+.</text>
            <vet id="1517">Arthur Robert Henry Lyon</vet>
        </event>

        <event date="29/12/1942" img="ksu.jpg">
            <text>Les NCSM Saint-Laurent, Chilliwack, Battleford et Napanee coulent le sous-marin allemand U-356 au milieu de l'Atlantique.</text>
            <vet id="1483">Henry Mason</vet>
        </event>

        <event date="04/01/1943" img="ylwfajesabcgzylkdrzp.jpg">
            <text>Six bombardiers du 427e Escadron de l'Aviation royale du Canada réalisent la première opération du *No.6 (RCAF) Bomber Group+; ils posent des mines aux abords des îles Frisonnes.</text>
            <vet id="2212">Clinton Hayward</vet>
            <vet id="1102">Harold Bronson</vet>
            <vet id="2460">Weldon Moffatt</vet>
            <vet id="1067">Hubert Gray</vet>
        </event>

        <event date="04/01/1943" img="5tt.jpg">
            <text>Le NCSM Prince Henry est remis en service à titre de bâtiment de débarquement d'infanterie (moyen).</text>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
            <vet id="1080">Cyril Roach</vet>
        </event>

        <event date="05/01/1943" img="qfg.jpg">
            <text>Un détachement de l'Armée canadienne arrive en Afrique du Nord.</text>
            <vet id="1209">Lawrence Wagg</vet>
            <vet id="1062">Elizabeth Dimock</vet>
            <vet id="1337">Geoffrey Jell</vet>
            <vet id="1323">Andre-Paul Turin</vet>
        </event>

        <event date="13/01/1943" img="ekh.jpg">
            <text>Le NCSM Ville-de-Québec coule le sous-marin allemand U 224 dans la Méditerranée occidentale.</text>
            <vet id="1060">J.A. Rene Brunette</vet>
            <vet id="1154">John Covan</vet>
            <vet id="2387">Edwin Badger</vet>
        </event>

        <event date="19/01/1943" img="guf.jpg">
            <text>Le NCSM Port Arthur coule le sous-marin italien Tritone dans la Méditerranée.</text>
            <vet id="1077">Harvey Burns</vet>
            <vet id="2285">Warren Urquhart</vet>
        </event>

        <event date="02/02/1943" img="1xz.jpg">
            <text>Le deuxième groupe de troupes canadiennes arrive en Afrique du Nord.</text>
            <vet id="1323">Andre-Paul Turin</vet>
            <vet id="2459">Oscar Fiteni</vet>
        </event>

        <event date="06/02/1943" img="gcq.jpg">
            <text>Un aéronef ennemi torpille le NCSM Louisbourg et le fait couler lors d'une attaque lancée contre un convoi dans la mer Méditerranée.</text>
            <vet id="1138">Adeline Bowland</vet>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
        </event>

        <event date="08/02/1943" img="mgf.jpg">
            <text>Le NCSM Regina fait couler le sous-marin italien Avorio dans la Méditerranée.</text>
            <vet id="1119">Donald McIntosh</vet>
            <vet id="2529">Frederick Gray</vet>
            <vet id="1429">John Potter</vet>
            <vet id="1314">Jim Peters</vet>
        </event>

        <event date="22/02/1943" img="j2y.jpg">
            <text>Le NCSM Weyburn coule à Tanger à la suite de l'explosion d'une mine.</text>
            <vet id="2436">Alfred Carpenter</vet>
            <vet id="1398">James Smitherman</vet>
        </event>

        <event date="04/03/1943" img="w20.jpg">
            <text>Les NCSM Shediac et St. Croix coulent le sous-marin allemand U-87 dans l'Atlantique Nord.</text>
            <vet id="1060">J.A. Brunette</vet>
            <vet id="1477">Donald Green</vet>
            <vet id="2298">Gordon Wright</vet>
            <vet id="2387">Edwin Badger</vet>
            <vet id="1320">Ernest Randle</vet>
        </event>

        <event date="22/04/1943" img="pkd.jpg">
            <text>Le Corps des cadets de l'air se joint à l'Aviation royale du Canada</text>
            <vet id="1225">Douglas Warren</vet>
            <vet id="1111">Geraldine Muter</vet>
            <vet id="1118">Brian MacConnell</vet>
            <vet id="2512">Romuald Pepin</vet>
        </event>

        <event date="30/04/1943" img="iep.jpg">
            <text>L'Officier général commandant de la côte de l'Atlantique, Marine royale du Canada, prend le contrôle de tous les mouvements des navires de commerce sur la côte nord-ouest de l'Atlantique.</text>
            <vet id="2228">Donovan Woelfle</vet>
            <vet id="1139">John Stephen</vet>
            <vet id="1081">Jack Stapleton</vet>
        </event>

        <event date="13/05/1943" img="dez.jpg">
            <text>Torpillage d'un sous-marin allemand U-753, coulé dans l'Atlantique par suite des actions conjuguées du NCSM Drumheller, du HMS Lagan et d'un aéronef du 423e Escadron de l'Aviation royale du Canada.</text>
            <vet id="2298">Gordon Wright</vet>
            <vet id="2387">Edwin Badger</vet>
            <vet id="1320">Ernest Randle</vet>
            <vet id="1811">Fraser Muir</vet>
            <vet id="2327">Robert O'Conner</vet>
        </event>

        <event date="01/06/1943" img="ybn.jpg">
            <text>Le NCSM Conestoga est mis en service à Galt, en Ontario, en tant qu'établissement d'instruction pour le Service féminin de la Marine royale du Canada</text>
            <vet id="1066">Carol Duffus</vet>
            <vet id="1327">Olive Henderson</vet>
            <vet id="2248">Ruby Somers</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1943" img="1il.jpg">
            <text>Le NCSM Prince Robert est remis en service comme croiseur antiaérien</text>
            <vet id="1150">Thomas Atherton</vet>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
        </event>

        <event date="16/06/1943" img="uqs.jpg">
            <text>Le NCSM Waskesiu est mis au service de la Marine royale du Canada, devenant ainsi la première des soixante frégates de la MRC à être construites au Canada</text>
            <vet id="2270">John Bilyk</vet>
            <vet id="1060">J.A Brunette</vet>
            <vet id="1452">Frank Dion</vet>
            <vet id="1527">Frank Moore</vet>
            <vet id="1821">Harold Maclauchlan</vet>
        </event>

        <event date="24/06/1943" img="j2y.jpg">
            <text>Le NCSM Sault Ste. Marie est mis en service en tant que premier dragueur de mines de la série Algerine pour la Marine royale du Canada</text>
            <vet id="1341">Ralph Taylor</vet>
            <vet id="1495">Bruce Findlay</vet>
            <vet id="2436">Alfred Carpenter</vet>
            <vet id="1398">James Smitherman</vet>
        </event>

        <event date="04/07/1943" img="nkr.jpg">
            <text>Les navires canadiens des 29e et 65e Flottilles canadiennes de vedettes torpilleurs effectuent des raids sur la côte française près de Cherbourg.</text>
            <vet id="1493">Ron Rhine</vet>
            <vet id="1398">James Smitherman</vet>
        </event>

        <event date="10/07/1943" img="smf.jpg">
            <text>Les engins de débarquement canadiens déposent des soldats de la 1re Division du Canada sur la côte de Sicile durant l'invasion des alliés, baptisée opération Husky.</text>
            <vet id="2271">John Cathie</vet>
            <vet id="2205">Leraine Munn</vet>
            <vet id="1371">Charles Ross</vet>
            <vet id="1466">Brian Murphy</vet>
            <vet id="2333">Maurice White</vet>
            <vet id="1322">Leonidas Lemaire</vet>
            <vet id="1058">Douglas Annis</vet>
        </event>

        <event date="12/07/1943" img="zey.jpg">
            <text>Le lieutenant d'aviation J. H. Turnbull, pilote de Beaufighter au sein du 600 Squadron, Royal Air Force, abat trois bombardiers allemands Ju 88 au-dessus de Sicile.</text>
            <vet id="1357">Alan Smith</vet>
            <vet id="2327">Robert O'Conner</vet>
            <vet id="2458">Wendell Harper</vet>
        </event>

        <event date="04/08/1943" img="53f.jpg">
            <text>Un hydravion à coque Sunderland appartenant au «423 Squadron» de l'Aviation royale du Canada fait couler le sous-marin allemand U-489.</text>
            <vet id="1811">Fraser Muir</vet>
            <vet id="2327">Robert O'Conner</vet>
        </event>

        <event date="15/08/1943" img="i22.jpg">
            <text>Les forces américaines et canadiennes occupent Kiska, une des îles Aléoutiennes.</text>
            <vet id="1201">Robert Atkins</vet>
            <vet id="1312">Norman Silver</vet>
        </event>

        <event date="17/08/1943" img="1t5.jpg">
            <text>La campagne de Sicile est terminée avec succès et la ville de Messine est capturée.</text>
            <vet id="1371">Charles Ross</vet>
            <vet id="2271">John Cathie</vet>
            <vet id="1322">Leonidas Lemaire</vet>
            <vet id="1058">Douglas Annis</vet>
        </event>

        <event date="03/09/1943" img="0nw.jpg">
            <text>Les troupes alliées débarquent en Italie</text>
            <vet id="1466">Brian Murphy</vet>
            <vet id="2333">Maurice White</vet>
            <vet id="2205">Leraine Munn</vet>
            <vet id="1371">Charles Ross</vet>
        </event>

        <event date="06/09/1943" img="jxj.jpg">
            <text>Sur une période de quatre semaines à compter de cette date, les aéronefs de l'Aviation royale du Canada détruisent quatre sous¬ marins ennemis dans l'océan Atlantique</text>
            <vet id="2288">Ross Hamilton</vet>
            <vet id="2298">Gordon Wright</vet>
        </event>

        <event date="07/09/1943" img="vjf.jpg">
            <text>Le HMS Nabob (porte avions) est mis en service dans la Royal Navy, avec un équipage canadien et des aviateurs de la Royal Air Force</text>
            <vet id="1398">James Smitherman</vet>
        </event>

        <event date="20/09/1943" img="205.jpg">
            <text>Le NCSM St. Croix (destroyer) est torpillé et coulé au sud de l'Islande, devenant la première victime d'une torpille acoustique</text>
            <vet id="1220">C Alward</vet>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
        </event>

        <event date="21/10/1943" img="guf.jpg">
            <text>Le NCSM Chedabucto heurte accidentellement le navire câblier Lord Kelvin dans le golfe du Saint-Laurent. Il échoue sur la côte et est une perte totale.</text>
            <vet id="2285">Warren Urquhart</vet>
        </event>

        <event date="20/11/1943" img="kgx.jpg">
            <text>Les NCSM Snowberry, Calgary et Nene coulent le U-536 dans l'Atlantique Nord.</text>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
            <vet id="1397">Jack Smallwood</vet>
            <vet id="1060">J. A Brunette</vet>
        </event>

        <event date="20/12/1943" img="1kz.jpg">
            <text>Les soldats canadiens s'en prennent à la ville d'Ortona, en Italie, une attaque dont ils sortiront vainqueurs le 28 décembre.</text>
            <vet id="1345">James Ritchie</vet>
            <vet id="1488">Arthur Brown</vet>
            <vet id="2333">Maurice White</vet>
            <vet id="1466">Brian Murphy</vet>
            <vet id="1515">Rod McNeill</vet>
            <vet id="2286">Bill Teleske</vet>
        </event>

        <event date="20/12/1943" img="gl4.jpg">
            <text>Le NCSM Prince David est remis en service comme bâtiment de débarquement d'infanterie (moyen).</text>
            <vet id="1080">Cyril Roach</vet>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
        </event>

        <event date="23/12/1943" img="uqs.jpg">
            <text>La frégate de classe River, le NCSM New Glasgow, est mise en service par la Marine royale du Canada.</text>
            <vet id="1060">J.A. Brunette</vet>
            <vet id="1452">Frank Dion</vet>
            <vet id="1821">Harold MacLauchlan</vet>
        </event>

        <event date="04/01/1944" img="uho.jpg">
            <text>La bataille de la rivière Moro en Italie prend fin.</text>
            <vet id="2286">Bill Teleske</vet>
            <vet id="1466">Brian Murphy</vet>
            <vet id="1515">Rod McNeill</vet>
            <vet id="1488">Arthur Brown</vet>
            <vet id="2295">Rudy Deutsch</vet>
            <vet id="1071">Bernard Finestone</vet>
        </event>

        <event date="08/01/1944" img="lcf.jpg">
            <text>Les NCSM Camrose et HMS Bayntun coulent le sous-marin allemand U-757 dans l'Atlantique Nord.</text>
            <vet id="2288">Ross Hamilton</vet>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
            <vet id="2325">Leonard Bookbinder</vet>
            <vet id="1397">Jack Smallwood</vet>
        </event>

        <event date="01/02/1944" img="f4s.jpg">
            <text>L'établissement du Royal Canadian Electrical and Mechanical Engineers est autorisé.</text>
            <vet id="2317">Norm Jenkins</vet>
            <vet id="1527">Frank Moore</vet>
            <vet id="1532">James Fox</vet>
            <vet id="2371">Bill Baluk</vet>
            <vet id="1534">Stephen Bandurka</vet>
        </event>

        <event date="05/02/1944" img="qpk.jpg">
            <text>Le HMS Puncher, un porte-avions, est mis au service de la Marine royale du Canada, à Vancouver. L'équipage est canadien mais le personnel navigant est britannique.</text>
            <vet id="1297">Norman Wrigglesworth</vet>
            <vet id="2449">Richard Clements</vet>
        </event>

        <event date="18/02/1944" img="2rp.jpg">
            <text>Seize dragueurs canadiens, regroupés dans quatre divisions de quatre navires, quittent St. John's à destination de la Manche pour participer au débarquement en Normandie.</text>
            <vet id="1341">Ralph Taylor</vet>
            <vet id="1495">Bruce Findlay</vet>
            <vet id="2436">Alfred Carpenter</vet>
            <vet id="1077">Harvey Burns</vet>
            <vet id="2449">Richard Clements</vet>
        </event>

        <event date="19/02/1944" img="5vv.jpg">
            <text>On amorce la mise en service des vedettes-torpilleurs des *29th et 65th Flotillas+ canadiennes. On terminera le 31 mars.</text>
            <vet id="1493">Ron Rhine</vet>
            <vet id="1398">James Smitherman</vet>
        </event>

        <event date="24/02/1944" img="ybi.jpg">
            <text>Le NCSM Waskesiu fait couler le sous-marin allemand U-257 dans l'Atlantique Nord.</text>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
            <vet id="2325">Leonard Bookbinder</vet>
            <vet id="1397">Jack Smallwood</vet>
        </event>

        <event date="06/03/1944" img="myb.jpg">
            <text>Les NCSM St. Catharines, Chilliwack, Gatineau, Fennel et Chaudière aident les navires de la Royal Navy à couler le sous marin allemand U-744 dans l'Atlantique Nord.</text>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
            <vet id="2325">Leonard Bookbinder</vet>
            <vet id="1397">Jack Smallwood</vet>
        </event>

        <event date="10/03/1944" img="jxj.jpg">
            <text>Un avion Sunderland du 422e Escadron attaque et détruit le sous-marin allemand U-625.</text>
            <vet id="2288">Ross Hamilton</vet>
            <vet id="2526">Mark Boivin</vet>
        </event>

        <event date="10/03/1944" img="2e1.jpg">
            <text>Les NCSM St. Laurent, Owen Sound et Swansea aident des navires de guerre de la Royal Navy à couler le sous marin allemand U-845 dans l'Atlantique Nord.</text>
            <vet id="1060">J.A. Brunette</vet>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
            <vet id="1477">Donald Green</vet>
            <vet id="2298">Gordon Wright</vet>
            <vet id="1176">Rex Fendick</vet>
        </event>

        <event date="22/03/1944" img="5ke.jpg">
            <text>L'Armée canadienne possède un effectif record de 495,804 membres (soldats et personnel de soutien).</text>
            <vet id="2519">Marcel Caron</vet>
            <vet id="1074">Corinne Sevigney</vet>
            <vet id="1530">Eric Saunders</vet>
        </event>

        <event date="14/04/1944" img="khr.jpg">
            <text>Le NCSM Swansea et le NSM Pelican unissent leurs efforts pour faire couler le sous-marin allemand U-448 dans l'Atlantique Nord.</text>
            <vet id="1060">J.A Brunette</vet>
            <vet id="1314">Jim Peters</vet>
            <vet id="2387">Edwin Badger</vet>
            <vet id="1398">James Smitherman</vet>
            <vet id="2496">Clarence Sweeney</vet>
        </event>

        <event date="17/04/1944" img="fbs.jpg">
            <text>Un aéronef Canso du 162e Escadron, Aviation royale du Canada, fait couler le sous-marin allemand U-432 au sud-ouest de l'Islande</text>
            <vet id="2526">Mark Boivin</vet>
            <vet id="2288">Ross Hamilton</vet>
        </event>

        <event date="29/04/1944" img="axl.jpg">
            <text>Les NCSM Athabaskan et Haida chassent deux destroyers allemands de l'île de Batz, en France, et en détruisent un. Torpillé, le NCSM Athabaskan coule.</text>
            <vet id="1483">Henry Mason</vet>
            <vet id="1069">Tom Rappel</vet>
            <vet id="1154">John Covan</vet>
        </event>

        <event date="07/05/1944" img="kbe.jpg">
            <text>Torpillage du NCSM Valleyfield par le sous-marin allemand U-548. La frégate sombre dans l'Atlantique, ce qui entraîne la mort de 125 marins.</text>
            <vet id="1139">John Stephen</vet>
            <vet id="1095">Stirling Squarebriggs</vet>
            <vet id="2496">Clarence Sweeney</vet>
        </event>

        <event date="05/06/1944" img="j2y.jpg">
            <text>Seize dragueurs de mines de la Marine royale du Canada participent au nettoyage de la Manche en préparation des débarquements du jour J</text>
            <vet id="1341">Ralph Taylor</vet>
            <vet id="1495">Bruce Findlay</vet>
            <vet id="2436">Alfred Carpenter</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="hwp.jpg">
            <text>Environ 110 navires de guerre canadiens participent aux débarquements alliés en Normandie</text>
            <vet id="1375">Okill Stuart</vet>
            <vet id="1043">Jan de Vries</vet>
            <vet id="1226">Joseph Hawkins</vet>
            <vet id="1376">George Mann</vet>
            <vet id="1371">Charles Ross</vet>
            <vet id="2169">Leo Pikulski</vet>
            <vet id="2318">Joseph Sullivan</vet>
            <vet id="2384">Catherine Anderson</vet>
            <vet id="1252">Charles Owens</vet>
            <vet id="2381">Alfred Warford</vet>
            <vet id="1199">Fred Allison</vet>
        </event>

        <event date="09/06/1944" img="uqs.jpg">
            <text>Le NCSM Haida, le NCSM Huron et d'autres destroyers de la 10e flottille de destroyers coulent les destroyers allemands ZH1 et Z32 dans la Manche</text>
            <vet id="1069">Tom Rappel</vet>
            <vet id="1060">J.A Brunette</vet>
            <vet id="2298">Gordon Wright</vet>
        </event>

        <event date="24/06/1944" img="gnj.jpg">
            <text>Le NCSM Haida, le HMS Eskimo et un avion patrouilleur des Royal Air Force coulent le sous-marin allemand U-971 dans la Manche</text>
            <vet id="1069">Tom Rappel</vet>
            <vet id="2526">Mark Boivin</vet>
        </event>

        <event date="24/06/1944" img="ndumhotsllqeheidlvhc.jpg">
            <text>Le capitaine d'aviation David Hornell, un pilote de Canso de l'escadron 162, dans l'Aviation royale du Canada, coule le sous-marin allemand U-1225. Dans l'action, son appareil a été abattu, et il décède des suites de ses blessures. Une Croix de Victoria lui est décernée à titre posthume</text>
            <vet id="2526">Mark Boivin</vet>
            <vet id="2288">Ross Hamilton</vet>
        </event>

        <event date="27/06/1944" img="rjn.jpg">
            <text>No. 143 (Typhoon) Wing aircraft, while still based in England, begin using new airstrips in Normandy to rearm and refuel</text>
            <vet id="1135">Norman Dawber</vet>
            <vet id="1147">John Slater</vet>
            <vet id="2369">Archie Stover</vet>
            <vet id="1176">Rex Fendick</vet>
        </event>

        <event date="06/07/1944" img="ees.jpg">
            <text>Les NCSM Ottawa et Kootenay, de concert avec le NSM Statice, font couler le sous marin allemand U-678 alors qu'ils effectuent des patrouilles dans la Manche.</text>
            <vet id="2298">Gordon Wright</vet>
            <vet id="1314">Jim Peters</vet>
            <vet id="1320">Ernest Randle</vet>
        </event>

        <event date="08/08/1944" img="mum.jpg">
            <text>HMCS Regina is torpedoed and sunk by the German submarine U-667 off the coast of France</text>
            <vet id="1429">John Potter</vet>
            <vet id="1314">Jim Peters</vet>
            <vet id="1119">Donald MacIntosh</vet>
        </event>

        <event date="15/08/1944" img="w3u.jpg">
            <text>Les NCSM Prince David et Prince Henry participent au débarquement des Alliés dans le sud de la France. Code : Opération Dragoon.</text>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
            <vet id="2333">Maurice White</vet>
        </event>

        <event date="18/08/1944" img="pct.jpg">
            <text>HMC Ships Ottawa, Kootenay and Chaudiere sink the German submarine U-621 while on patrol in the Bay of Biscay</text>
            <vet id="1314">Jim Peters</vet>
            <vet id="2496">Clarence Sweeney</vet>
            <vet id="1060">J.A Brunette</vet>
            <vet id="1220">C Alward</vet>
        </event>

        <event date="18/08/1944" img="t2r.jpg">
            <text>Les NCSM Ottawa, Kootenay et Chaudière font couler le sous marin allemand U-621 alors qu'ils patrouillaient dans la dans le golfe de Gascogne.</text>
            <vet id="1142">Kenneth Wootton</vet>
            <vet id="1501">Douglas Storey</vet>
            <vet id="2220">Allan MacDonald</vet>
            <vet id="2169">Leo Pikulski</vet>
            <vet id="2318">Jospeh Sullivan</vet>
            <vet id="1252">Charles Owens</vet>
        </event>

        <event date="20/08/1944" img="bzt.jpg">
            <text>Les NCSM Ottawa, Kootenay et Chaudière font couler le sous marin allemand U-984 alors qu'ils effectuaient des patrouilles dans la Manche. Il s'agit de la deuxième victoire qu'ils réalisent ensemble en trois jours.</text>
            <vet id="2601">John Kubis</vet>
        </event>

        <event date="21/08/1944" img="5r0.jpg">
            <text>Le sous marin allemand U 480 torpille et fait couler le NCSM  Alberni dans la Manche.</text>
            <vet id="1216">Murray Copot</vet>
        </event>

        <event date="22/08/1944" img="3cg.jpg">
            <text>Le HMS Nabob, un porte avions britannique avec, à son bord, un équipage de la Marine royale du Canada, est torpillé dans la mer du Nord et gravement endommagé.</text>
            <vet id="1138">Adeline Bowland</vet>
            <vet id="1119">Donald MacIntosh</vet>
            <vet id="1297">Norman Wrigglesworth</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1944" img="sqb.jpg">
            <text>Les troupes canadiennes occupent Dieppe</text>
            <vet id="1092">Edward Borland</vet>
            <vet id="2374">Vernon Barr</vet>
            <vet id="2329">William Rawluk</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1944" img="dez.jpg">
            <text>Le NCSM Saint John et le NCSM Swansea coulent le sous marin allemand U-247 au large de Land's End, en Angleterre</text>
            <vet id="1320">Ernest Randle</vet>
            <vet id="1527">Frank Moore</vet>
        </event>

        <event date="09/09/1944" img="lus.jpg">
            <text>Le NCSM Dunver et le NCSM Hespeler coulent le sous marin allemand U-484 dans les eaux des Hébrides</text>
            <vet id="1452">Frank Dion</vet>
        </event>

        <event date="17/09/1944" img="azu.jpg">
            <text>Le 437e Escadron (Dakota) participe à l'opération * Market +, le débarquement aéroporté à Eindhoven, en remorquant des planeurs et en parachutant des vivres</text>
            <vet id="1145">Anatole Cote</vet>
            <vet id="1158">Walter Haydon</vet>
        </event>

        <event date="30/09/1944" img="5ry.jpg">
            <text>Les troupes canadiennes prennent Calais</text>
            <vet id="1797">John Charlwood</vet>
            <vet id="2173">Herb Harris</vet>
        </event>

        <event date="05/10/1944" img="pkd.jpg">
            <text>Des pilotes du 401e Escadron de l'ARC abattent un Me-262 allemand, le premier avion à réaction abattu par la Royal Air Force ou par l'Aviation royale du Canada.</text>
            <vet id="1118">Brian MacConnell</vet>
            <vet id="1165">Ed Green</vet>
        </event>

        <event date="06/10/1944" img="ps4.jpg">
            <text>Le Groupe no 6 (ARC), Bomber Command, entreprend sa plus grande sortie de la guerre avec 523 avions.</text>
            <vet id="1307">Malcolm MacConnell</vet>
            <vet id="1294">William Kondra</vet>
            <vet id="1481">Kenneth France</vet>
            <vet id="2319">Fred Guest</vet>
            <vet id="1357">Allan Smith</vet>
        </event>

        <event date="08/10/1944" img="wi1.jpg">
            <text>Le NCSM Mulgrave heurte une mine au large du port du Havre, échoue sur la plage et est une perte totale.</text>
            <vet id="1483">Henry Mason</vet>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
        </event>

        <event date="14/10/1944" img="31q.jpg">
            <text>En moins de 16 heures, le Groupe no 6 (ARC), du Bomber Command, déploie 501 bombardiers Lancaster et Halifax sur Duisbourg, en Allemagne.</text>
            <vet id="2293">Steve Boczar</vet>
            <vet id="2371">Bill Baluk</vet>
        </event>

        <event date="16/10/1944" img="vjf.jpg">
            <text>Le NCSM Annan coule le sous-marin allemand U-1006 au sud des Féroé.</text>
            <vet id="2387">Edwin Badger</vet>
            <vet id="1398">James Smitherman</vet>
        </event>

        <event date="18/10/1944" img="vdq.jpg">
            <text>Le NCSM Prince Henry et le NCSM Prince David participent au débarquement des forces de libération en Grèce.</text>
            <vet id="1477">Donald Green</vet>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
            <vet id="2356">Roy Page</vet>
        </event>

        <event date="25/10/1944" img="m5a.jpg">
            <text>Le NCSM Skeena échoue près de Reykjavik, en Islande, et est une perte totale.</text>
            <vet id="2525">George Charrier</vet>
            <vet id="1397">Jack Smallwood</vet>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
            <vet id="2193">Leslie Clarke</vet>
        </event>

        <event date="08/11/1944" img="dwt.jpg">
            <text>Fin de la Bataille de Scheldt.</text>
            <vet id="1061">Bill Davis</vet>
            <vet id="1107">Arthur Webster</vet>
            <vet id="1270">David Havard</vet>
            <vet id="1371">Charles Ross</vet>
            <vet id="2374">Vernon Barr</vet>
        </event>

        <event date="15/11/1944" img="tl0.jpg">
            <text>Le Corps de repérage aérien formé d'observateurs civils volontaires est démantelé.</text>
            <vet id="1158">Walter Hayman</vet>
            <vet id="2480">Cyril Hammond</vet>
            <vet id="1340">Gordon Partridge</vet>
        </event>

        <event date="25/11/1944" img="uqs.jpg">
            <text>Le NCSM Shawinigan est torpillé par un sous-marin allemand dans le détroit de Cabot et coule avec tous les marins à son bord.</text>
            <vet id="1060">J.A Brunette</vet>
        </event>

        <event date="10/12/1944" img="ivhukbgzvslsoplcttex.jpg">
            <text>Les soldats canadiens prennent d'assaut les défenses de la rivière Lamone en Italie.</text>
            <vet id="1333">Raymond Lewis</vet>
            <vet id="1515">Rod McNeill</vet>
        </event>

        <event date="24/12/1944" img="w20.jpg">
            <text>Le NCSM Clayoquot est torpillé par un U-boot et sombre aux abords d'Halifax.</text>
            <vet id="1060">J.A Brunette</vet>
        </event>

        <event date="27/12/1944" img="a42.jpg">
            <text>Le NCSM St. Thomas coule le sous-marin allemand U-877 dans l'Atlantique Nord.</text>
            <vet id="2298">Gordon Wright</vet>
            <vet id="1452">Frank Dion</vet>
        </event>

        <event date="29/12/1944" img="3bx.jpg">
            <text>Le capitaine d'aviation R.J. Audet, du 411e Escadron de l'Aviation royale du Canada, abat cinq chasseurs allemands durant une patrouille au-dessus de la vallée du Rhin.</text>
            <vet id="2681">Gordon Redcliffe</vet>
        </event>

        <event date="30/12/1944" img="uhd.jpg">
            <text>Le sous-lieutenant C.J.W. Taylor, du 407e Escadron de l'Aviation royale du Canada, coule le sous-marin allemand U-772 par grenadage.</text>
            <vet id="1500">Albert Sanderson</vet>
        </event>

        <event date="09/01/1945" img="qpk.jpg">
            <text>Le NCSM Ehkoli, un ancien patrouilleur de la Marine royale du Canada, est remis en service en tant que bâtiment hydrographe de la Marine.</text>
            <vet id="2449">Richard Clements?</vet>
            <vet id="1081">Jack Stapleton</vet>
        </event>

        <event date="15/01/1945" img="evb.jpg">
            <text>La 1re et la 3e régions d'entraînement aérien de l'Aviation royale du Canada sont démantelées et remplacées par le 1er Commandement aérien, dont le quartier général se trouve à Trenton, en Ontario.</text>
            <vet id="1226">Joseph Hawkins</vet>
            <vet id="1465">Ruby Foley</vet>
        </event>

        <event date="05/02/1945" img="2ck.jpg">
            <text>Le *No. 9 (Transport), Group+ du Corps d'aviation royal canadien, est établi pour contrôler le transport aérien au sein de la force aérienne.</text>
            <vet id="2366">Harold Ward</vet>
            <vet id="2359">Jim Venables</vet>
        </event>

        <event date="08/02/1945" img="e2a.jpg">
            <text>La Première armée canadienne lance une attaque à l'extrémité nord de la ligne Siegfried allemande, au sud est de Nimègue, pour libérer la région entre la Meuse et le Rhin.</text>
            <vet id="1073">John Forbes</vet>
            <vet id="1838">Bruce Cox</vet>
            <vet id="1062">Elizabeth Dimock</vet>
            <vet id="1256">Wilbergt Prentice</vet>
        </event>

        <event date="13/02/1945" img="fiykluaiakfpkuxzffbv.jpg">
            <text>Les troupes canadiennes prennent la ville de Clèves, en Allemagne.</text>
            <vet id="2513">Emile Turcot</vet>
            <vet id="2533">Gerald Derick</vet>
        </event>

        <event date="14/02/1945" img="wi1.jpg">
            <text>Cinq vedettes-torpilleurs de la *29th Flotilla+ canadienne sont brûlées dans le port d'Ostende.</text>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
        </event>

        <event date="16/02/1945" img="jsj.jpg">
            <text>Le NCSM St. John fait couler le sous-marin allemand U-309 au large de la côte nord-est de l'écosse.</text>
            <vet id="1320">Ernest Randle</vet>
            <vet id="1527">Frank Moore</vet>
        </event>

        <event date="22/02/1945" img="ksu.jpg">
            <text>Le NCSM Trentonian est torpillé par un sous-marin allemand et coule dans la Manche.</text>
            <vet id="1139">John Stephen</vet>
            <vet id="1483">Henry Mason</vet>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
            <vet id="2298">Gordon Wright</vet>
        </event>

        <event date="09/03/1945" img="ibt.jpg">
            <text>Le NCSM Uganda arrive à Sydney, en Australie, pour se joindre à la British Pacific Fleet.</text>
            <vet id="2137">Louis Howard</vet>
            <vet id="2737">Terence Elworthy</vet>
        </event>

        <event date="15/03/1945" img="213.jpg">
            <text>Le Premier corps d'armée canadien se voit confier le long du Waal, en Hollande, dès son arrivée depuis le théâtre de guerre italien. Les deux corps canadiens en viennent ainsi à former la Première armée canadienne.</text>
            <vet id="1384">Gordon Bannerman</vet>
            <vet id="2271">John Cathie</vet>
            <vet id="2499">Joan Manning</vet>
        </event>

        <event date="17/03/1945" img="ewr.jpg">
            <text>Le NCSM Guysborough est torpillé et coulé par un U-boot allemand au large d'Ushant.</text>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
            <vet id="1483">Henry Mason</vet>
        </event>

        <event date="20/03/1945" img="ees.jpg">
            <text>Le NCSM New Glasgow coule le sous-marin allemand U-1003 au large du Lough Foyle, en Irlande du Nord.</text>
            <vet id="2298">Gordon Wright</vet>
            <vet id="1452">Frank Dion</vet>
        </event>

        <event date="24/03/1945" img="zim.jpg">
            <text>Le caporal F.G. Topham, du Corps de santé royal canadien, reçoit la Croix de Victoria pour les gestes qu'il a posés afin d'appuyer le *1t Cnadian Parachute Battalion+, à l'est du Rhin, en Allemagne.</text>
            <vet id="2369">Archie Stover</vet>
            <vet id="2160">Hewitt Quick</vet>
            <vet id="2230">Joan Johnson nee Cobb</vet>
        </event>

        <event date="31/03/1945" img="wow.jpg">
            <text>Le NCSM Conestoga, l'établissement d'instruction du Service féminin de la Marine royale du Canada, est désarmé.</text>
            <vet id="1066">Carol Duffus</vet>
            <vet id="1327">Olive Henderson</vet>
            <vet id="2248">Ruby Somers</vet>
        </event>

        <event date="03/04/1945" img="2u4.jpg">
            <text>La 1re Armée canadienne franchit le Rhin, occupe la ville de Zevenaar et atteint la ville de Zutphen.</text>
            <vet id="1317">Jean Marie Milot</vet>
            <vet id="1079">John Springer</vet>
        </event>

        <event date="04/04/1945" img="lls.jpg">
            <text>La 1re Armée canadienne se retire de la ville d'Almelo.</text>
            <vet id="1096">Hubert Lalonde</vet>
        </event>

        <event date="15/04/1945" img="b0i.jpg">
            <text>La 1re Armée canadienne atteint la côte néerlandaise près de Leeuwarden</text>
            <vet id="1517">Arthur Lyon</vet>
            <vet id="1043">Jan de Vries</vet>
            <vet id="1224">Doris Wallace</vet>
        </event>

        <event date="16/04/1945" img="4zr.jpg">
            <text>Le NCSM Esquimalt est torpillé à Halifax et coule dans l'Atlantique.</text>
            <vet id="2137">Louis Howard</vet>
        </event>

        <event date="26/04/1945" img="ycn.jpg">
            <text>Le NCSM Ontario, un croiseur, est mis en service.</text>
            <vet id="1216">Murray Copot</vet>
        </event>

        <event date="04/05/1945" img="usj.jpg">
            <text>Départ du croiseur le NCSM Uganda pour participer, avec une force opérationnelle américaine, au bombardement d'aérodromes japonais dans le cadre de la campagne d'Okinawa.</text>
            <vet id="2520">Geoffrey Knowles</vet>
        </event>

        <event date="05/05/1945" img="wwd.jpg">
            <text>Remise de l'acte de reddition des forces allemandes à des unités de la Première armée canadienne, à Bad Zwischenahn (Allemagne).</text>
            <vet id="2523">Jean-Paul Bertrand</vet>
        </event>

        <event date="07/05/1945" img="wak.jpg">
            <text>Reddition de toutes les forces militaires allemandes devant les forces alliées en Europe.</text>
            <vet id="2374">Vernon Barr</vet>
            <vet id="1515">Rod McNeill</vet>
            <vet id="1735">Rex Rose</vet>
        </event>

        <event date="02/08/1945" img="wgx.jpg">
            <text>Le Roi ajoute le qualificatif «royal» au nom du Corps blindé canadien.</text>
            <vet id="1092">Edward Borland</vet>
            <vet id="1473">Nigel Taylor</vet>
        </event>

        <event date="14/08/1945" img="vgq.jpg">
            <text>Le Japon capitule sans conditions.</text>
            <vet id="2266">Clyde Bougie</vet>
            <vet id="1260">David Seager</vet>
            <vet id="2230">Joan Johnson nee Cobb</vet>
        </event>
		
        <event date="01/05/1945" img="2im.jpg">
            <text>James Brown, artilleur pendant la campagne de Mourmansk, annonce la fin de la guerre à ses camarades</text>
            <vet id="1034">James Brown</vet>
        </event>

        <event date="19/08/1942" img="ez0.jpg">
            <text>David Peat s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="1035">David Peat</vet>
        </event>

        <event date="19/08/1942" img="p1m.jpg">
            <text>George Burrows perd l'un de ses meilleurs amis dans la Bataille de Dieppe</text>
            <vet id="1042">George Burrows</vet>
        </event>

        <event date="05/06/1944" img="z2q.jpg">
            <text>Jan de Vries, bombardier, se prépare aux combats du Jour J en Normandie</text>
            <vet id="1043">Jan de Vries</vet>
        </event>

        <event date="01/02/1942" img="3vi.jpg">
            <text>Helen Crawley s'enrôle dans l'armée et deviendra estafette à motocyclette</text>
            <vet id="1045">Helen Crawley</vet>
        </event>

        <event date="01/12/1939" img="xzw.jpg">
            <text>Robert Guy s'enrôle et s'engage comme volontaire dans le régiment de parachutistes Royal Fusiliers</text>
            <vet id="1046">Robert Guy</vet>
        </event>

        <event date="01/10/1944" img="r04.jpg">
            <text>Olive Peat est envoyée à Londres en tant que commis à la Canada House, quartier général de l'Armée canadienne</text>
            <vet id="1049">Olive Peat (nÈe Mattews)</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1943" img="mbs.jpg">
            <text>Malcolm Andrade s'enrôle comme grenadier dans la Force aérienne</text>
            <vet id="1050">Malcolm Andrade</vet>
        </event>

        <event date="01/10/1940" img="yjz.jpg">
            <text>Douglas Annis se joint à l'Armée de terre en tant que monteur de ligne</text>
            <vet id="1058">Douglas Annis</vet>
        </event>

        <event date="01/06/1943" img="33s.jpg">
            <text>Ernest Bone traverse l'Atlantique pour suivre son entraînement à la base aérienne de Winnipeg</text>
            <vet id="1059">Ernest Bone</vet>
        </event>

        <event date="07/03/1945" img="w20.jpg">
            <text>J.A. Brunette fait partie de l'équipage du NCSM La Hulloise qui coulera le sous-marin U-1302</text>
            <vet id="1060">J.A. RenÈ Brunette</vet>
        </event>

        <event date="13/10/1944" img="2xh.jpg">
            <text>Bill Davis participate à la Bataille de Scheldt</text>
            <vet id="1061">Bill Davis</vet>
        </event>

        <event date="28/04/1942" img="qfg.jpg">
            <text>Elizabeth Dimock se rend en Afrique du Sud pour se joindre au Service de soins médicaux sud-africain</text>
            <vet id="1062">Elizabeth (Betty) Dimock</vet>
        </event>

        <event date="15/06/1944" img="u3v.jpg">
            <text>Helen Rochon est stationnée à Londres, en Angleterre, quand se produit un raid aérien</text>
            <vet id="1065">Helen Rochon</vet>
        </event>

        <event date="01/03/1943" img="wow.jpg">
            <text>Carol Duffus s'enrôle dans le Service féminin de la Marine royale canadienne (WCRNS), où elle sera agente de formation</text>
            <vet id="1066">Carol Duffus</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1942" img="4qd.jpg">
            <text>Hubert Gray participe en tant que grenadier des Forces alliées à la Bataille d'El Alamein, en Égypte</text>
            <vet id="1067">Hubert Gray</vet>
        </event>

        <event date="01/02/1945" img="idt.jpg">
            <text>Bob Farquharson s'envole vers la Birmanie pour ravitailler les soldats alliés</text>
            <vet id="1068">Bob Farquharson</vet>
        </event>

        <event date="29/04/1944" img="axl.jpg">
            <text>Tom Rappel et l'équipage du NCSM Haida attaquent deux destroyers allemands au large de l'Île de Bas, en France</text>
            <vet id="1069">Tom Rappel</vet>
        </event>

        <event date="02/03/1941" img="ewr.jpg">
            <text>Frank Aldred traverse l'équateur à bord du Navire de sa Majesté Prince Henry</text>
            <vet id="1070">Frank Aldred</vet>
        </event>

        <event date="01/12/1943" img="kx5.jpg">
            <text>Bernard Finestone et les soldats des British Colombia Dragoons traversent le fleuve Moro, en Italie</text>
            <vet id="1071">Bernard Finestone</vet>
        </event>

        <event date="07/03/1945" img="p5c.jpg">
            <text>John Forbes est blessé pendant la bataille de Nijmegen, aux Pays-Bas</text>
            <vet id="1073">John Forbes</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1941" img="2w0.jpg">
            <text>Corinne Sévigny se joint à Québec au Service féminin de l'Armée canadienne (CWAC)</text>
            <vet id="1074">Corinne SÈvigny</vet>
        </event>

        <event date="01/10/1939" img="njd.jpg">
            <text>Anthony Slugoski s'enrôle dans la Force aérienne et commence son entraînement</text>
            <vet id="1075">Anthony Slugoski</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1942" img="5ux.jpg">
            <text>Harvey Burns s'entraîne avec la Marine royale canadienne à Cornwallis, en Nouvelle-Écosse</text>
            <vet id="1077">Harvey Burns</vet>
        </event>

        <event date="25/04/1945" img="gyf.jpg">
            <text>John Springer est blessé près de la frontière de l'Allemagne et des Pays-Bas</text>
            <vet id="1079">John Springer</vet>
        </event>

        <event date="05/06/1944" img="rc2.jpg">
            <text>Cyril Roach quitte l'île de Wight avec son équipage pour participer au débarquement du Jour J</text>
            <vet id="1080">Cyril Roach</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="h4z.jpg">
            <text>Jack Stapleton se joint à la marine marchande et participera à un déploiement à Calcutta, en Inde</text>
            <vet id="1081">Jack Stapleton</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="5rp.jpg">
            <text>Margarita Trull se joint au Service féminin de la Marine royale (WRENS), où elle sera cryptologue (agent secret)</text>
            <vet id="1082">Margarita Trull</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1940" img="xhv.jpg">
            <text>Leonard Allbon est stationné au Royaume-Uni lorsque débute la Bataille d'Angleterre</text>
            <vet id="1085">Leonard Allbon</vet>
        </event>

        <event date="01/06/1943" img="sqt.jpg">
            <text>Marie Duchesnay se joint au Service féminin de la Marine royale (WRENS) et commence sa formation en codage et décodage</text>
            <vet id="1086">Marie Duchesnay</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="v1w.jpg">
            <text>John Honsberger assiste au débarquement des soldats lors du Jour J</text>
            <vet id="1087">John Honsberger</vet>
        </event>

        <event date="16/09/1944" img="0b1.jpg">
            <text>Hugh Bartley atterrit en catastrophe en Belgique à bord de son appareil Mosquito</text>
            <vet id="1088">Hugh Bartley</vet>
        </event>

        <event date="05/01/1945" img="zoi.jpg">
            <text>Jean Cauchy effectue son dernier raid aérien au-dessus d'Hanovre</text>
            <vet id="1089">Jean Cauchy</vet>
        </event>

        <event date="24/12/1944" img="3ob.jpg">
            <text>Edward Beaven se trouve en service à Bethléem la veille de Noël</text>
            <vet id="1091">Edward Beaven</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1944" img="wgx.jpg">
            <text>Edward Borland fête la libération de Dieppe en compagnie de soldats canadiens et de civils français</text>
            <vet id="1092">Edward Borland</vet>
        </event>

        <event date="05/03/1945" img="xvd.jpg">
            <text>Robert Lundmark suit une formation de mécanicien de moteurs à Saskatoon</text>
            <vet id="1094">Robert Lundmark</vet>
        </event>

        <event date="30/11/1945" img="vcn.jpg">
            <text>Stirling Squarebriggs est démobilisé de l'Armée de terre</text>
            <vet id="1095">Stirling Squarebriggs</vet>
        </event>

        <event date="08/05/1945" img="lls.jpg">
            <text>Hubert Lalonde était stationné à Woerdon quand la guerre a pris fin</text>
            <vet id="1096">Hubert Lalonde</vet>
        </event>

        <event date="20/12/1942" img="wzh.jpg">
            <text>Leonard Link se rend en Alberta pour y subir des examens de gaz toxique</text>
            <vet id="1099">Leonard Link</vet>
        </event>

        <event date="10/09/1942" img="vmy.jpg">
            <text>Harold Bronson est admis en tant que navigateur aérien dans l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1102">Harold Bronson</vet>
        </event>

        <event date="12/09/1939" img="004.jpg">
            <text>Philip Kazimir s'enrôle comme conducteur dans le régiment Argyles D</text>
            <vet id="1103">Philip Kazimir</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1941" img="fod.jpg">
            <text>Mike Hawryliw participe à des essais de gaz toxique à  Suffield, en Alberta</text>
            <vet id="1104">Mike Hawryliw</vet>
        </event>

        <event date="30/06/1942" img="gaq.jpg">
            <text>Roy Heron s'enrôle dans l'Armée canadienne</text>
            <vet id="1106">Roy Heron</vet>
        </event>

        <event date="06/11/1943" img="dwt.jpg">
            <text>Arthur Webster convole en justes noces avant d'être envoyé outre-mer</text>
            <vet id="1107">Arthur Webster</vet>
        </event>

        <event date="13/02/1945" img="011.jpg">
            <text>Mervyn Couse était pilote pendant le bombardement de Dresde</text>
            <vet id="1108">Mervyn Couse</vet>
        </event>

        <event date="17/04/1942" img="wxm.jpg">
            <text>Geraldine Muter est mobilisée au sein du Programme d'entraînement aérien du Commonwealth</text>
            <vet id="1111">Geraldine Muter</vet>
        </event>

        <event date="08/08/1944" img="phg.jpg">
            <text>Charles Kewen obtient une permission de deux semaines alors qu'il est stationné en Inde</text>
            <vet id="1113">Charles Kewen</vet>
        </event>

        <event date="19/12/1944" img="pmv.jpg">
            <text>Melbourne Le Marquand se voit mettre la Médaille militaire pour ses exploits à Bruuk, aux Pays-Bas</text>
            <vet id="1115">Melbourne Le Marquand</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="usr.jpg">
            <text>Alexander Scott s'enrôle dans la Force aérienne</text>
            <vet id="1116">Alexander Scott</vet>
        </event>

        <event date="27/08/1942" img="klh.jpg">
            <text>Edith Middleton s'enrôle et travaillera comme « bûcheronne » en Écosse</text>
            <vet id="1117">Edith Middleton</vet>
        </event>

        <event date="18/04/1945" img="pkd.jpg">
            <text>Brian MacConnell a abattu un avion allemand Arado</text>
            <vet id="1118">Brian MacConnell</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1945" img="vkc.jpg">
            <text>Donald McIntosh voyage à bord du Navire de sa Majesté Queen Mary où se trouve sir Winston Churchill</text>
            <vet id="1119">Donald McIntosh</vet>
        </event>

        <event date="15/09/1944" img="gy2.jpg">
            <text>Donald Racicot a servi dans l'armée en tant que mécanicien</text>
            <vet id="1121">Donald Racicot</vet>
        </event>

        <event date="03/01/1942" img="zfewbxlgjikcqjcsxvkh.jpg">
            <text>Bill Watterson s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="1123">Bill Watterson</vet>
        </event>

        <event date="20/08/1942" img="eue.jpg">
            <text>Murray Ginsberg se joint à la fanfare du Corps royal canadien de matériel militaire</text>
            <vet id="1124">Murray Ginsberg</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1945" img="mlp.jpg">
            <text>Ed Pearson est nommé « Special Operations Executive » (SOE) et s'envole pour le Sri Lanka (alors le Ceylan)</text>
            <vet id="1125">Ed Pearson</vet>
        </event>

        <event date="01/06/1942" img="vjm.jpg">
            <text>Cecil Hancock s'enrôle dans la Force aérienne et fait son entraînement dans les Prairies</text>
            <vet id="1129">Cecil Hancock</vet>
        </event>

        <event date="08/05/1945" img="pga.jpg">
            <text>Louis Curran était stationné dans les tranchées des Pays-Bas quand la guerre a pris fin</text>
            <vet id="1130">Louis Curran</vet>
        </event>

        <event date="07/09/1940" img="guj.jpg">
            <text>May Gillman était infirmière pendant les bombardements de Londres</text>
            <vet id="1133">May Gillman</vet>
        </event>

        <event date="30/09/1944" img="mnv.jpg">
            <text>John McCarst monte pour la première fois à bord d'un navire « Ranger », le NCMS Midland</text>
            <vet id="1134">John McCarst</vet>
        </event>

        <event date="23/06/1944" img="hqt.jpg">
            <text>Norman Dawber s'envole pour la France avec le Escadron 438 de l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1135">Norman Dawber</vet>
        </event>

        <event date="01/02/1940" img="hqi.jpg">
            <text>L'escadron d'Howard Love est rééquipé d'aéronefs Liberator</text>
            <vet id="1136">Howard Love</vet>
        </event>

        <event date="06/11/1940" img="1ax.jpg">
            <text>Adeline Bowland se trouve à bord d'un navire qui sera torpillé en route vers l'Europe</text>
            <vet id="1138">Adeline Bowland</vet>
        </event>

        <event date="01/12/1940" img="fbr.jpg">
            <text>John Stephen fait son service à bord du Navire de sa Majesté  Majola</text>
            <vet id="1139">John Stephen</vet>
        </event>

        <event date="25/11/1943" img="cvn.jpg">
            <text>Pierre Bauset est atteint par balles à son retour de Francfort</text>
            <vet id="1140">Pierre Bauset</vet>
        </event>

        <event date="18/11/1944" img="nkr.jpg">
            <text>Charles Scott fait son service à bord du NCSM Fergus</text>
            <vet id="1141">Charles Scott</vet>
        </event>

        <event date="19/07/1944" img="53c.jpg">
            <text>Kenneth Wootton participe à la Bataille de la crête de Verrières</text>
            <vet id="1142">Kenneth Wootton</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1945" img="qyp.jpg">
            <text>Anatole Cote atterrit en catastrophe aux Pays-Bas et parvient à échapper à l'ennemi grâce à l'aide d'un Hollandais</text>
            <vet id="1145">Anatole CÙtÈ</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="ptz.jpg">
            <text>John Slater se joint au Corps royal canadien des transmissions</text>
            <vet id="1147">John Slater</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1943" img="glb.jpg">
            <text>Thomas Atherton se joint à la marine marchande et s'embarque à destination de l'Inde</text>
            <vet id="1150">Thomas Atherton</vet>
        </event>

        <event date="01/12/1943" img="aqt.jpg">
            <text>John Covan et l'équipage du SS Green Gables Park évitent l'attaque d'un sous-marin japonais</text>
            <vet id="1154">John Covan</vet>
        </event>

        <event date="01/02/1945" img="4ks.jpg">
            <text>Walter Hayden termine sa période de service au sein du Escadron 432</text>
            <vet id="1158">Walter Hayden</vet>
        </event>

        <event date="21/05/1942" img="gcq.jpg">
            <text>George Evans est à bord du SS Pieter de Hoogh qui sera attaqué à son départ d'Islande</text>
            <vet id="1161">George Evans</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1944" img="rra.jpg">
            <text>Margaret Brownlee est stationnée en Angleterre en tant que conductrice</text>
            <vet id="1163">Margaret Brownlee</vet>
        </event>

        <event date="20/01/1944" img="npo.jpg">
            <text>Robert Govan se prépare à la bataille de Dunkerque, en France</text>
            <vet id="1164">Robert Govan</vet>
        </event>

        <event date="23/10/1944" img="j3j.jpg">
            <text>Ed Green effectue un raid aérien au-dessus de la ville d'Essen</text>
            <vet id="1165">Ed Green</vet>
        </event>

        <event date="01/02/1941" img="kod.jpg">
            <text>Bruce Little survit aux attaques d'un sous-marin allemand pendant sa traversée de l'Atlantique</text>
            <vet id="1167">Bruce Little</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1945" img="0ma.jpg">
            <text>Robert Rodgers est gardien des prisonniers de guerre allemands détenus au Québec</text>
            <vet id="1173">Robert Rodgers</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="xp1.jpg">
            <text>Rex Fendick atterit à Sword Beach dans le cadre des opérations du Jour J</text>
            <vet id="1176">Rex Fendick</vet>
        </event>

        <event date="25/12/1943" img="tpo.jpg">
            <text>Alec MacInnis passe un quatrième Noël consécutif loin de sa famille</text>
            <vet id="1178">Alec MacInnis</vet>
        </event>

        <event date="09/07/1944" img="ndy.jpg">
            <text>Allan Backman participe à la Bataille de Caen</text>
            <vet id="1181">Allan Backman</vet>
        </event>

        <event date="01/10/1943" img="a1b.jpg">
            <text>Lewis Billard commence son entraînement au sein de l'Armée royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1185">Lewis Billard</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1945" img="gob.jpg">
            <text>Jean Carroll est stationnée en Écosse, où elle travaille comme infirmière dans un hôpital</text>
            <vet id="1189">Jean Carroll</vet>
        </event>

        <event date="16/12/1944" img="ecv.jpg">
            <text>Fred Allison participe à la Bataille des Ardennes</text>
            <vet id="1199">Fred Allison</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1943" img="i22.jpg">
            <text>Robert Atkins fait son service aux îles Aléoutiennes</text>
            <vet id="1201">Robert Atkins</vet>
        </event>

        <event date="01/11/1944" img="cnh.jpg">
            <text>Lawrence Wagg fait le voyage d'Afrique du Nord vers l'Italie</text>
            <vet id="1209">Lawrence Wagg</vet>
        </event>

        <event date="19/10/1941" img="soqqgurfufezsnkczlgv.jpg">
            <text>Mavis Butlin s'enrôle dans le Service féminin de la Marine royale canadienne (WCRNS)</text>
            <vet id="1213">Mavis Butlin</vet>
        </event>

        <event date="01/03/1942" img="5r0.jpg">
            <text>Murray Copot entreprend son service actif sur le NCSM Chippewa</text>
            <vet id="1216">Murray Copot</vet>
        </event>

        <event date="30/03/1944" img="yum.jpg">
            <text>Ella Curtis fait la rencontre de la princesse Alice, qui rend visite à  l'Armée royale du Canada (ARC) lors de sa venue au Canada</text>
            <vet id="1217">Ella Curtis</vet>
        </event>

        <event date="22/08/1942" img="jxo.jpg">
            <text>Bruce Agnew se joint à l'Armée royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1219">Bruce Agnew</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1943" img="205.jpg">
            <text>M. Alward a survécu aux attaques des sous-marins allemands dans l'Atlantique</text>
            <vet id="1220">C. Alward</vet>
        </event>

        <event date="07/05/1945" img="n4z.jpg">
            <text>Doris Wallace joue dans le corps de cornemuse du Service féminin de l'Armée canadienne (CWAC) pour des soldats qui attendent de rentrer chez eux</text>
            <vet id="1224">Doris Wallace</vet>
        </event>

        <event date="19/08/1942" img="pnl.jpg">
            <text>Douglas Warren participe à la bataille aérienne de Dieppe</text>
            <vet id="1225">Douglas Warren</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="evb.jpg">
            <text>Jospeh Hawkins était grenadier pendant la bataille aérienne du Jour J</text>
            <vet id="1226">Joseph Hawkins</vet>
        </event>

        <event date="27/10/1944" img="qqs.jpg">
            <text>Douglas Drew était mécanicien dans l'Armée royale du Canada (ARC) en Afrique du Nord</text>
            <vet id="1229">Douglas Drew</vet>
        </event>

        <event date="19/08/1942" img="i1g.jpg">
            <text>Jean-Marcel D'Aoust a participé à la très rude bataille de Dieppe</text>
            <vet id="1231">Jean-Marcel D'Aoust</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="csh.jpg">
            <text>George McLean et son équipage transportent un hôpital mobile à Omaha Beach, en Normandie</text>
            <vet id="1244">George McLean</vet>
        </event>

        <event date="25/03/1945" img="qnk.jpg">
            <text>James Moffat parvient à atterrir sans encombre dans une petite ville de Belgique après une collision en vol</text>
            <vet id="1249">James Moffat</vet>
        </event>

        <event date="21/08/1944" img="lnq.jpg">
            <text>Charles Owens est stationné à Antwerp après avoir franchi la poche de Falaise</text>
            <vet id="1252">Charles Owens</vet>
        </event>

        <event date="02/10/1944" img="mjc.jpg">
            <text>Wilbert Prentice participe à un peloton de transport pendant la bataille de Scheldt</text>
            <vet id="1256">Wilbert Prentice</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1944" img="vgq.jpg">
            <text>David Seagar suit un entraînement dans la jungle indienne avant d'être envoyé en Birmanie</text>
            <vet id="1260">David Seager</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1945" img="yjh.jpg">
            <text>Emile Thibault est libérée d'un camp de prisonniers de guerre allemand</text>
            <vet id="1263">Emile Thibault</vet>
        </event>

        <event date="02/10/1944" img="s3o.jpg">
            <text>David Havard conduit une chenillette porte-Bren pendant la bataille de Schedlt</text>
            <vet id="1270">David Havard</vet>
        </event>

        <event date="25/05/1942" img="4ly.jpg">
            <text>Leonard Whiffen se trouve à bord du Navire de sa Majesté HMS lorsque celui-ci coule un Bismark allemand</text>
            <vet id="1271">Leonard Whiffen</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="oeeydwngbjgkttgpttlm.jpg">
            <text>Francis Godon atterrit à Juno Beach le Jour J pour être aussitôt capturé par les Allemands</text>
            <vet id="1280">Francis Godon</vet>
        </event>

        <event date="19/06/1944" img="3n1.jpg">
            <text>Bill Hembroff entreprend son service actif sur le NCSM Chippewa</text>
            <vet id="1290">Bill Hembroff</vet>
        </event>

        <event date="19/05/1944" img="v2n.jpg">
            <text>Paul-Emile Lamouche est capturé et fait prisonnier de guerre à Cassino, en Italie</text>
            <vet id="1291">Paul-…mile Lamouche</vet>
        </event>

        <event date="16/12/1944" img="3gq.jpg">
            <text>Malcolm McLeod et des soldats canadiens viennent en aide à l'armée britannique pendant la Bataille des Ardennes</text>
            <vet id="1293">Malcolm McLeod</vet>
        </event>

        <event date="23/10/1941" img="ps4.jpg">
            <text>William Kondra s'enrôle dans l'Aviation royale du Canada (ARC), où ses exploits lui vaudront de nombreuses médailles de guerre</text>
            <vet id="1294">William Kondra</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1944" img="ksy.jpg">
            <text>Grace Breau-Theriault travaille comme infirmière à Pinewood, en Angleterre</text>
            <vet id="1298">Grace Breau-Theriault</vet>
        </event>

        <event date="01/12/1944" img="wbb.jpg">
            <text>Joseph Friedman est blessé pendant un raid de bombardement au-dessus de la ville de Witten</text>
            <vet id="1299">Joseph Friedman</vet>
        </event>

        <event date="14/06/1944" img="xit.jpg">
            <text>Malcolm MacConnell participe à 20 opérations du 50e escadron de la RAF</text>
            <vet id="1307">Malcolm MacConnell</vet>
        </event>

        <event date="24/05/1941" img="ddk.jpg">
            <text>Malcolm Lunan répare certains des bateaux du convoi qui ont été coulés avec le Navire de sa Majesté Hood</text>
            <vet id="1310">Malcom Lunan</vet>
        </event>

        <event date="01/06/1940" img="tl4.jpg">
            <text>Joseph Rivard s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="1311">Joseph Rivard</vet>
        </event>

        <event date="24/12/1943" img="xlo.jpg">
            <text>Norman Silver et l'équipage du NCSM Quatsino parviennent à éviter les sous-marins allemands</text>
            <vet id="1312">Norman Silver</vet>
        </event>

        <event date="01/08/1944" img="f0v.jpg">
            <text>Peter Van Breevoort et son frère sont détenus au camp de concentration de Vught</text>
            <vet id="1313">Peter Van Breevoort</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="kds.jpg">
            <text>Jim Peters et l'équipage du NCSM Regina font monter des prisonniers italiens à bord</text>
            <vet id="1314">Jim Peters</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="rhh.jpg">
            <text>William Gelineau s'enrôle comme grenadier dans l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1315">William GÈlineau</vet>
        </event>

        <event date="01/10/1940" img="e1d.jpg">
            <text>Robert Routledge est appelé en service actif par l'Armée de terre</text>
            <vet id="1316">Robert Routledge</vet>
        </event>

        <event date="17/08/1945" img="2u4.jpg">
            <text>Jean Marie Milot fait son entraînement dans l'infanterie</text>
            <vet id="1317">Jean Marie Milot</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="yjb.jpg">
            <text>Jean Clermont et son escadron sont attaqués par les Allemands à Canterbury</text>
            <vet id="1319">Jean Clermont</vet>
        </event>

        <event date="23/01/1942" img="dez.jpg">
            <text>Ernest Randle s'enrôle dans la Marine</text>
            <vet id="1320">Ernest Randle</vet>
        </event>

        <event date="01/03/1945" img="yyo.jpg">
            <text>Robert Kerr est capturé et deviendra conducteur dans un camp de prisonniers de guerre allemand</text>
            <vet id="1321">Robert Kerr</vet>
        </event>

        <event date="17/01/1944" img="d1y.jpg">
            <text>Leonidas Lemaire participe à la bataille de Monte Cassino</text>
            <vet id="1322">Leonidas Lemaire</vet>
        </event>

        <event date="15/11/1942" img="z2i.jpg">
            <text>André-Paul Turin est stationné en Algérie avec l'Armée française</text>
            <vet id="1323">AndrÈ-Paul Turin</vet>
        </event>

        <event date="01/11/1940" img="uh5.jpg">
            <text>Fred Linnington voyage avec la marine marchande de Montréal jusqu'aux Caraïbes</text>
            <vet id="1324">Fred Linnington</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="0d3.jpg">
            <text>Harold Harden traverse l'Atlantique pour participer à la campagne de Mourmansk</text>
            <vet id="1325">Harold Harden</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1941" img="si1.jpg">
            <text>Malcolm Young entreprend son service dans le 8e Régiment de reconnaissance</text>
            <vet id="1326">Malcolm Young</vet>
        </event>

        <event date="01/11/1942" img="ifw.jpg">
            <text>Olive Henderson entreprend une formation en codage pour le Service féminin de la Marine royale canadienne (WCRNS)</text>
            <vet id="1327">Olive Henderson</vet>
        </event>

        <event date="19/08/1942" img="3gc.jpg">
            <text>Arthur Fraser est fait prisonnier pendant la Bataille de Dieppe</text>
            <vet id="1331">Arthur Fraser</vet>
        </event>

        <event date="24/05/1942" img="ivhukbgzvslsoplcttex.jpg">
            <text>Raymond Lewis conduit une chenillette porte-Bren sur la ligne Hitler</text>
            <vet id="1333">Raymond "Ray" Lewis</vet>
        </event>

        <event date="20/12/1942" img="2gr.jpg">
            <text>Geoffrey Jell arrive en Égypte en prévision de la Bataille d'El Alamein</text>
            <vet id="1337">Geoffrey Jell</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="s5n.jpg">
            <text>Earl Stiles est médecin militaire lors du Jour J de l'invasion de la Normandie</text>
            <vet id="1338">Earl Stiles</vet>
        </event>

        <event date="08/05/1943" img="bzq.jpg">
            <text>Russell Smith fait son entraînement au Camp Borden, en Ontario</text>
            <vet id="1339">Russell Smith</vet>
        </event>

        <event date="24/12/1942" img="gof.jpg">
            <text>Gordon Partridge suit une formation de navigateur dans  l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1340">Gordon Partridge</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1942" img="pvp.jpg">
            <text>Ralph Taylor est affecté à bord au dragage de mines</text>
            <vet id="1341">Ralph Taylor</vet>
        </event>

        <event date="01/05/1943" img="r4u.jpg">
            <text>Al Wallace est capturé et détenu dans un camp de prisonniers de guerre</text>
            <vet id="1342">Al Wallace</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1941" img="u1p.jpg">
            <text>James Ritchie effectue son service dans le Corps royal canadien des transmissions</text>
            <vet id="1345">James Ritchie</vet>
        </event>

        <event date="10/06/1944" img="hll.jpg">
            <text>Len Van Roon envoie un mot à sa famille au lendemain du Jour J pour dire qu'il est sain et sauf</text>
            <vet id="1350">Len Van Roon</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1942" img="zap.jpg">
            <text>Edison Yeado est détenu dans un camp de prisonniers de guerre japonais après l'attaque de son navire marchand</text>
            <vet id="1351">Edison Yeadon</vet>
        </event>

        <event date="20/10/1944" img="zey.jpg">
            <text>Allan Smith est transféré du camp de concentration de Buchenwald à un camp de prisonniers de guerre</text>
            <vet id="1357">Allan Smith</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1945" img="hbxaawrrjxpjwvqwstex.jpg">
            <text>Herb Pragnell est stationné en Italie, près de la ligne gothique</text>
            <vet id="1362">Herb Pragnell</vet>
        </event>

        <event date="12/12/1944" img="ock.jpg">
            <text>Marguerite Plante apprend que son frère est tombé au combat en Italie</text>
            <vet id="1368">Marguerite Plante</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1944" img="cgprglqmnzrymbzzltlo.jpg">
            <text>Charles Ross se joint à l'Unité de film et de photographie de l'Armée canadienne</text>
            <vet id="1371">Charles Ross</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="hwp.jpg">
            <text>Okill Stuart participe au Jour J avec la 3e Division de l'infanterie canadienne</text>
            <vet id="1375">Okill Stuart</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="eoi.jpg">
            <text>George Mann renverse son premier camion lors du Débarquement de  Normandie</text>
            <vet id="1376">George Mann</vet>
        </event>

        <event date="10/01/1945" img="rrj.jpg">
            <text>William Adelman est atteint par balles pendant qu'il est stationné en Italie</text>
            <vet id="1380">William Adelman</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1944" img="wup.jpg">
            <text>Gordon Bannerman visite le Vatican pendant qu'il est stationné en Italie</text>
            <vet id="1384">Gordon Bannerman</vet>
        </event>

        <event date="17/09/1943" img="l3r.jpg">
            <text>Glennis Boyce s'enrôle dans la division féminine de l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1386">Glennis Boyce</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="yklvrfphumjzeuxrnqxs.jpg">
            <text>Helen Arbuthnot fait partie du Service de santé de l'armée royale canadienne</text>
            <vet id="1391">Helen Arbuthnot</vet>
        </event>

        <event date="01/11/1940" img="lcf.jpg">
            <text>Jack Smallwood entreprend son service sur le NCSM Skeena</text>
            <vet id="1397">Jack Smallwood</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1944" img="vjf.jpg">
            <text>James Smitherman traverse l'Atlantique à bord du NCSM Bittersweet</text>
            <vet id="1398">James Smitherman</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1942" img="e0w.jpg">
            <text>Donald Stevenson entreprend son service dans l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1404">Donald Stevenson</vet>
        </event>

        <event date="19/08/1942" img="opx.jpg">
            <text>Armond Emond a combattu à Dieppe dans le 14e Régiment blindé</text>
            <vet id="1412">Armand Emond</vet>
        </event>

        <event date="19/02/1944" img="mvi.jpg">
            <text>Eric Jensen était cuisinier à bord du NCSM Haida</text>
            <vet id="1418">Eric Jensen</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1942" img="i10.jpg">
            <text>Jacques Nadeau tente à maintes reprises de s'évader d'un camp de prisonniers de guerre, mais sans succès</text>
            <vet id="1423">Jacques Nadeau</vet>
        </event>

        <event date="07/09/1944" img="ypc.jpg">
            <text>Sidney Appleyard s'enrôle et deviendra gardien d'un camp prisonniers de guerre</text>
            <vet id="1427">Sidney Appleyard</vet>
        </event>

        <event date="25/05/1943" img="mgf.jpg">
            <text>John Potter est à bord du NCSM Regina quand l'équipage de celui-ci parvient à couler un sous-marin italien</text>
            <vet id="1429">John Potter</vet>
        </event>

        <event date="30/09/1943" img="mms.jpg">
            <text>Otto Hemmerling est affecté à un poste radar des îles de la Reine-Charlotte</text>
            <vet id="1448">Otto Hemmerling</vet>
        </event>

        <event date="09/09/1939" img="5g1.jpg">
            <text>Andrew Miller s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="1450">Andrew Miller</vet>
        </event>

        <event date="15/10/1942" img="lus.jpg">
            <text>Frank Dion s'enrôle dans la Marine</text>
            <vet id="1452">Frank Dion</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="egl.jpg">
            <text>Borden Tymchuk fait son service comme pompier sur le front intérieur</text>
            <vet id="1456">Borden Tymchuk</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="ya1.jpg">
            <text>Douglas Smith commence son entraînement de pilote au sein de l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1457">Douglas Smith</vet>
        </event>

        <event date="01/06/1943" img="gdf.jpg">
            <text>Nellie Rettenbacher s'enrôle dans l'Armée canadienne</text>
            <vet id="1458">Nellie Rettenbacher</vet>
        </event>

        <event date="20/12/1943" img="n30.jpg">
            <text>Fred Maiden est stationné en Italie pendant la Bataille d'Ortona</text>
            <vet id="1460">Fred Maiden</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1941" img="5ib.jpg">
            <text>Gertrude Luscombe s'enrôle à Vancouver et travaillera dans la salle de mess de l'armée</text>
            <vet id="1463">Gertrude Luscombe nÈe Lovgren</vet>
        </event>

        <event date="15/08/1945" img="l5z.jpg">
            <text>Ruby Foley et ses camarades de l'Aviation royale du Canada (ARC) partent fermer les stations de l'Est</text>
            <vet id="1465">Ruby Foley</vet>
        </event>

        <event date="05/06/1944" img="qy4.jpg">
            <text>Brian Murphy arrive à Rome en compagnie d'un groupe de soldats</text>
            <vet id="1466">Brian Murphy</vet>
        </event>

        <event date="13/10/1943" img="bcs.jpg">
            <text>Alan Cameron s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="1469">Alan Cameron</vet>
        </event>

        <event date="01/12/1943" img="xqkjitlpsqcnepogbdwg.jpg">
            <text>Eugenie Turner est affecté outre-mer au sein de la force de bombardement de l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1470">Eugenie Turner</vet>
        </event>

        <event date="24/05/1944" img="2ah.jpg">
            <text>Nigel Taylor est blessé tandis que son unité progresse vers la ligne Hitler</text>
            <vet id="1473">Nigel Taylor</vet>
        </event>

        <event date="12/04/1942" img="lkg.jpg">
            <text>Michael Faryna est stationné à Brandon, au Manitoba, où il est mécanicien d'aviation</text>
            <vet id="1474">Michael Faryna</vet>
        </event>

        <event date="20/02/1940" img="2e1.jpg">
            <text>Donald Green s'enrôle dans la Marine</text>
            <vet id="1477">Donald Green</vet>
        </event>

        <event date="03/09/1941" img="n32.jpg">
            <text>Geoffry Arlington fait son service en tant qu'instructeur de vol de l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1478">Geoffrey Alington</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1941" img="4fj.jpg">
            <text>Steve Lubky fait son service comme mécanicien conducteur dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="1479">Steve Lubky</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1941" img="teh.jpg">
            <text>Harold Walton s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="1480">Harold Walton</vet>
        </event>

        <event date="07/01/1944" img="cfu.jpg">
            <text>Kenneth France fait son service dans la force de bombardement de l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1481">Kenneth France</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="tlmfujmukxxkqszoqtan.jpg">
            <text>Doris Mitchell observe les avions survoler le Sussex en route vers la Normandie</text>
            <vet id="1482">Doris Mitchell</vet>
        </event>

        <event date="01/08/1941" img="ksu.jpg">
            <text>Henry Mason s'enrôle dans la Marine</text>
            <vet id="1483">Henry Mason</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1945" img="je1.jpg">
            <text>Gerald James est libéré d'un camp de prisonniers de guerre</text>
            <vet id="1486">Gerald James</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="jul.jpg">
            <text>Robert Roth s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="1487">Robert Roth</vet>
        </event>

        <event date="18/09/1942" img="sx3.jpg">
            <text>Arthur Brown s'enrôle et participera à la Bataille de Monte Cassino</text>
            <vet id="1488">Arthur Brown</vet>
        </event>

        <event date="16/05/1945" img="5vv.jpg">
            <text>Ron Rhine rentre à la maison à bord du NCSM Niobe et sera démobilisé à son retour au pays</text>
            <vet id="1493">Ron Rhine</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1940" img="524.jpg">
            <text>Lewis Chow s'enrôle et fera son service en tant qu'espion</text>
            <vet id="1494">Lewis Chow</vet>
        </event>

        <event date="06/08/1945" img="y3d.jpg">
            <text>Bruce Findley termine son service dans le Pacifique quand la première bombe atomique est larguée sur Hiroshima</text>
            <vet id="1495">Bruce Findlay</vet>
        </event>

        <event date="26/05/1940" img="mkh.jpg">
            <text>Harry Ramsey reçoit l'ordre de se replier lors de l'évacuation de Dunkerque, en France</text>
            <vet id="1498">Harry Ramsey</vet>
        </event>

        <event date="26/06/1941" img="e2z.jpg">
            <text>Winifred Sirois se joint à l'armée et entreprend une formation de signalisation en code Morse</text>
            <vet id="1499">Winifred Sirois</vet>
        </event>

        <event date="20/06/1941" img="uvz.jpg">
            <text>Albert Sanderson s'enrôle dans la Force aérienne</text>
            <vet id="1500">Albert Sanderson</vet>
        </event>

        <event date="12/08/1944" img="0r0.jpg">
            <text>Douglas Storey participe aux combats de la poche Falaise</text>
            <vet id="1501">Douglas Storey</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1943" img="ped.jpg">
            <text>Ray Sowerby s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="1502">Ray Sowerby</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1945" img="a0h.jpg">
            <text>Clifford Hobbs servira dans l'Armée de terre aux Pays-Bas</text>
            <vet id="1504">Clifford Hobbis</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1944" img="oad.jpg">
            <text>John Pavey s'enrôle dans la Marine comme apprenti-matelot</text>
            <vet id="1505">John Pavey</vet>
        </event>

        <event date="20/07/1940" img="13o.jpg">
            <text>Philip Zeman s'enrôle dans l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1506">Philip Zeman</vet>
        </event>

        <event date="01/03/1945" img="n2k.jpg">
            <text>Robert Mason obtient une permission spéciale pour rendre visite à sa mère malade</text>
            <vet id="1511">Robert Mason</vet>
        </event>

        <event date="10/05/1945" img="kxm.jpg">
            <text>Rod McNeill et un soldat allemand annoncent la fin de la guerre à des tireurs d'élite allemands</text>
            <vet id="1515">Rod McNeill</vet>
        </event>

        <event date="08/05/1945" img="b0i.jpg">
            <text>Arthur Lyon est stationné en Allemagne quand la guerre prend fin</text>
            <vet id="1517">Arthur Lyon</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="t4f.jpg">
            <text>Herbert Shillington est stationné en Afrique du Nord à Tunis, en Tunisie</text>
            <vet id="1518">Herbert Shillington</vet>
        </event>

        <event date="16/01/1943" img="0gx.jpg">
            <text>John Marchand s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="1521">John Marchand</vet>
        </event>

        <event date="24/02/1942" img="ajv.jpg">
            <text>John Penner s'enrôle dans la Force aérienne</text>
            <vet id="1524">John Penner</vet>
        </event>

        <event date="20/05/1942" img="s0y.jpg">
            <text>Frank Moore s'enrôle dans la Marine, où il sera chauffeur 2e classe</text>
            <vet id="1527">Frank Moore</vet>
        </event>

        <event date="08/05/1945" img="jb0.jpg">
            <text>Bill Ramsbottom célèbre à Camp Shilo le Jour de la Victoire en Europe</text>
            <vet id="1528">Bill Ramsbottom</vet>
        </event>

        <event date="09/07/1943" img="h0w.jpg">
            <text>Eric Saunders participe à l'invasion alliée de la Sicile</text>
            <vet id="1530">Eric Saunders</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1943" img="xsw.jpg">
            <text>Stuart Richardson s'enrôle dans l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1531">Stuart Richardson</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1941" img="i5j.jpg">
            <text>James Fox est envoyé au Royaume-Uni en tant qu'ingénieur de l'armée</text>
            <vet id="1532">James Fox</vet>
        </event>

        <event date="10/09/1945" img="fpenageilrxhpggaxzdv.jpg">
            <text>Stephen Bandurka termine son service dans l'armée</text>
            <vet id="1534">Stephen Bandurka</vet>
        </event>

        <event date="05/05/1944" img="w0m.jpg">
            <text>Jack Williams obtient sa certification d'instructeur de vol de l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1535">Jack Williams</vet>
        </event>

        <event date="01/12/1943" img="5pw.jpg">
            <text>Eric Hawley se joint à la Force aérienne</text>
            <vet id="1536">Eric Hawley</vet>
        </event>

        <event date="11/11/1945" img="ooa.jpg">
            <text>Michael Sich visite en France le monument commémoratif de la bataille de Vimy</text>
            <vet id="1538">Michael Sich</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1943" img="m1k.jpg">
            <text>Edgar Branch aide un pilote britannique dont l'avion s'est écrasé</text>
            <vet id="1539">Edgar Branch</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1940" img="cxn.jpg">
            <text>Arthur Gillan s'enrôle dans la Marine</text>
            <vet id="1541">Arthur Gillan</vet>
        </event>

        <event date="01/06/1944" img="tq4.jpg">
            <text>Joan Brownson s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="1680">Joan Brownson, nÈe Roberts</vet>
        </event>

        <event date="08/05/1945" img="5el.jpg">
            <text>Glenn Price prépare avec d'autres soldats les véhicules du défilé de la Victoire aux Pays-Bas</text>
            <vet id="1702">Glenn Price</vet>
        </event>

        <event date="08/05/1945" img="wak.jpg">
            <text>Rex Fendick est stationné dans la Manche quand est annoncée la Victoire en Europe</text>
            <vet id="1735">Rex Rose</vet>
        </event>

        <event date="03/01/1942" img="ojzgufyvlxhuuglskrxq.jpg">
            <text>Art Meyer prend la mer à destination de l'Europe au sein du Corps du génie royal canadien</text>
            <vet id="1738">Art Meyer</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="5ry.jpg">
            <text>John Charlwood débarque à Juno Beach pour le Jour J</text>
            <vet id="1797">John Charlwood</vet>
        </event>

        <event date="01/03/1943" img="g5v.jpg">
            <text>David Macdonald, mécanicien, fait son service outre-mer dans la Force aérienne</text>
            <vet id="1798">David MacDonald</vet>
        </event>

        <event date="01/10/1942" img="leibymwvvguepmwzypnt.jpg">
            <text>Sam Garnet se joint à l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="1802">Sam Garnet</vet>
        </event>

        <event date="25/12/1944" img="lzuhdhbmraxnbcktezad.jpg">
            <text>Joseph Gautreau a servi dans l'Armée de terre en Belgique</text>
            <vet id="1804">Joseph Gautreau</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1944" img="53f.jpg">
            <text>Fraser Muir fait son premier voyage au sein de la force de bombardement</text>
            <vet id="1811">Fraser Muir</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="4ly.jpg">
            <text>Harold MacLauchlan a servi dans la Marine</text>
            <vet id="1821">Harold MacLauchlan</vet>
        </event>

        <event date="17/09/1944" img="bwumxdzeypfgwkkdcefp.jpg">
            <text>Bruce Cox est parachutiste pendant la bataille d'Arnhem</text>
            <vet id="1838">Bruce Cox</vet>
        </event>

        <event date="06/11/1943" img="sputvfzjcgqjkeylpcsq.jpg">
            <text>Pauline Cox Walker fait son service à bord d'un navire qui sera torpillé</text>
            <vet id="1840">Pauline Cox Walker</vet>
        </event>

        <event date="08/08/1942" img="jyl.jpg">
            <text>Murray Whetung s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="1901">Murray Whetung</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="ybi.jpg">
            <text>William Jepps s'enrôle dans l'Armée de terre et participera à la campagne de Mourmansk</text>
            <vet id="1903">William Jepps</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1944" img="hrgwdawqtctjlxmgjplv.jpg">
            <text>John Neville participe à un déploiement en France</text>
            <vet id="1920">John Neville</vet>
        </event>

        <event date="16/04/1945" img="ibt.jpg">
            <text>Louis Howard se trouve à bord du NCSM Sarnia quand celui-ci échoue à établir le contact avec le NCSM Esquimalt</text>
            <vet id="2137">Louis Howard</vet>
        </event>

        <event date="25/12/1944" img="ztp.jpg">
            <text>Hewitt Quick participe en tant que parachutiste à un déploiement en Europe</text>
            <vet id="2160">Hewitt Quick</vet>
        </event>

        <event date="21/06/1940" img="3ik.jpg">
            <text>Wladyslaw Pasaj parvient à monter à bord d'un train pour l'Écosse après s'être caché des Allemands</text>
            <vet id="2165">Wladyslaw Pasaj</vet>
        </event>

        <event date="20/08/1944" img="t2r.jpg">
            <text>Leo Pikulski prend part à la bataille de la crête Montormel</text>
            <vet id="2169">Leo Pikulski</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="z1l.jpg">
            <text>Marie Venne fait son service dans la division féminine de l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2172">Marie Venne</vet>
        </event>

        <event date="15/07/1943" img="d23.jpg">
            <text>Art Lang participe à un déploiement de l'armée outre-mer</text>
            <vet id="2176">Art Lang</vet>
        </event>

        <event date="17/12/1943" img="uak.jpg">
            <text>Alice Samuels fait son entraînement à Vermilion au sein du Service féminin de l'Armée canadienne (CWAC)</text>
            <vet id="2177">Alice Samuel</vet>
        </event>

        <event date="30/11/1942" img="eem.jpg">
            <text>Daniel Lee s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2178">Daniel Lee</vet>
        </event>

        <event date="12/06/1939" img="gqw.jpg">
            <text>Jospeh Forest s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2188">Joseph Forest</vet>
        </event>

        <event date="21/02/1945" img="bgi.jpg">
            <text>Rodolophe Lavoie termine sa première période de service au sein de l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2190">Rodolophe Lavoie</vet>
        </event>

        <event date="12/09/1944" img="lmc.jpg">
            <text>John Deluca participe en Allemagne au raid de Wanne-Eckel</text>
            <vet id="2191">John Deluca</vet>
        </event>

        <event date="29/06/1942" img="wgq.jpg">
            <text>Gerald Connick envoie ses vœux d'anniversaire à sa femme restée au pays</text>
            <vet id="2192">Gerald Connick</vet>
        </event>

        <event date="04/07/1944" img="1ny.jpg">
            <text>Leslie Clarke est blessé lors de combats à Carpiquet</text>
            <vet id="2193">Leslie Clarke</vet>
        </event>

        <event date="18/12/1942" img="z5l.jpg">
            <text>Kenneth Richardson est en route vers l'Europe lorsque naît son fils</text>
            <vet id="2195">Kenneth Richardson</vet>
        </event>

        <event date="09/05/1943" img="pg2.jpg">
            <text>Bob Worrell est promu caporal dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2198">Bob Worrell</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1942" img="rwh.jpg">
            <text>Horace Hetherington fait son entraînement en Angleterre au sein de l'Armée canadienne</text>
            <vet id="2202">Horace Hetherington</vet>
        </event>

        <event date="20/12/1943" img="elo.jpg">
            <text>Leraine Munn est signaleur dans l'infanterie pendant la Bataille d'Ortona</text>
            <vet id="2205">Leraine Munn</vet>
        </event>

        <event date="01/11/1942" img="uby.jpg">
            <text>Giles Doucet et son équipage tombent sur un groupe de sous-marins dans l'océan Atlantique</text>
            <vet id="2206">Giles Doucet</vet>
        </event>

        <event date="08/05/1945" img="zueocfqhvbloctyfgwxp.jpg">
            <text>Ivan Killam est gardien à York quand la fin de la guerre est annoncée</text>
            <vet id="2210">Ivan Killam</vet>
        </event>

        <event date="11/10/1943" img="glu.jpg">
            <text>Doreen Newton se joint au Service féminin de l'Armée canadienne (CWAC)</text>
            <vet id="2211">Doreen Newton</vet>
        </event>

        <event date="20/06/1945" img="kxw.jpg">
            <text>Clinton Hayward rentre au pays à bord du SS Île de France</text>
            <vet id="2212">Clinton Hayward</vet>
        </event>

        <event date="01/03/1943" img="2se.jpg">
            <text>Robert Breau poursuit son entraînement militaire à Greenock, en Écosse</text>
            <vet id="2214">Robert Breau</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1940" img="2vz.jpg">
            <text>Fred Kirkpatrick s'enrôle dans l'Armée de terre et servira à la base de Chatham</text>
            <vet id="2216">Fred Kirkpatrick</vet>
        </event>

        <event date="15/06/1940" img="wua.jpg">
            <text>Mark Macdonald s'enrôle dans l'Armée de terre et servira dans le régiment de North Shore</text>
            <vet id="2219">Mark MacDonald</vet>
        </event>

        <event date="08/08/1944" img="ggd.jpg">
            <text>Allan MacDonald assiste à la bataille de la crête de Verrières</text>
            <vet id="2220">Allan MacDonald</vet>
        </event>

        <event date="01/06/1944" img="ib1.jpg">
            <text>John Everard MacLean est hébergé avec d'autres recrues à Ditchling, au Royaume-Uni</text>
            <vet id="2223">John Everard MacLean</vet>
        </event>

        <event date="28/05/1944" img="esk.jpg">
            <text>Bob Phair est blessé au combat en Sicile</text>
            <vet id="2226">Bob Phair</vet>
        </event>

        <event date="26/05/1943" img="jsa.jpg">
            <text>Donovan Woelfle s'enrôle dans la marine marchande</text>
            <vet id="2228">Donovan Woelfle</vet>
        </event>

        <event date="15/08/1945" img="vff.jpg">
            <text>Joan Johnson se rend à Trafalgar Square pour célébrer le Jour de la Victoire en Europe</text>
            <vet id="2230">Joan Johnson, nÈe Cobb</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="kmd.jpg">
            <text>Gordon Waters quitte la Force aérienne pour se joindre à l'Armée de terre</text>
            <vet id="2231">Gordon Waters</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="s4j.jpg">
            <text>Benjamin Kenny se joint à l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2234">Benjamin Kenny</vet>
        </event>

        <event date="07/06/1944" img="rd2.jpg">
            <text>John Leach fait débarquer des chars d'assaut supplémentaires sur les côtes de la Normandie</text>
            <vet id="2241">John Leach</vet>
        </event>

        <event date="06/07/1944" img="lro.jpg">
            <text>Fred Bryant fait son service en France en tant que médecin militaire</text>
            <vet id="2243">Fred Bryant</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1944" img="cey.jpg">
            <text>Owen Lockyer débarque en Normandie avec le 4e Régiment blindé canadien</text>
            <vet id="2247">Owen Lockyer</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="uio.jpg">
            <text>Ruby Somers se joint au service féminin de la Marine royale (WRN) et sera stationnée à Terre-Neuve</text>
            <vet id="2248">Ruby Somers</vet>
        </event>

        <event date="17/02/1945" img="um1.jpg">
            <text>Henry Masters s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2250">Henry Masters</vet>
        </event>

        <event date="13/01/1940" img="2ln.jpg">
            <text>Eileen Green épouse Tom Green tout en faisant partie du Service féminin de la Marine royale (WRNS)</text>
            <vet id="2256">Eileen Green, nÈe Short</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1941" img="nuk.jpg">
            <text>Molly Campbell fait son service en tant qu'infirmière dans une pouponnière d'Angleterre</text>
            <vet id="2257">Molly Campbell</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="g3m.jpg">
            <text>Belmont Shannon participe aux débarquements du Jour J</text>
            <vet id="2261">Belmont Shannon</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1943" img="ddo.jpg">
            <text>William Hitchon est affecté pendant son service à la protection de la famille royale</text>
            <vet id="2262">William Hitchon</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1945" img="fxf.jpg">
            <text>Clyde Bougie se rend à Hong Kong pour y libérer des prisonniers de guerre</text>
            <vet id="2266">Clyde Bougie</vet>
        </event>

        <event date="06/07/1943" img="qwuipvcvisuoipqvbfig.jpg">
            <text>Audrey Detheridge est appelée à Toronto par le Service féminin de l'Armée canadienne (CWAC)</text>
            <vet id="2267">Audrey Detheridge</vet>
        </event>

        <event date="08/03/1945" img="gm1.jpg">
            <text>Edward Jesseman est blessé pendant son service en Allemagne</text>
            <vet id="2269">Edward Jesseman</vet>
        </event>

        <event date="19/07/1942" img="gts.jpg">
            <text>John Bylik s'enrôle dans la Marine</text>
            <vet id="2270">John Bilyk</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1943" img="smf.jpg">
            <text>John Cathie débarque avec son unité en Italie</text>
            <vet id="2271">John Cathie</vet>
        </event>

        <event date="28/06/1941" img="hxr.jpg">
            <text>Harold Shaw et son frère jumeau s'enrôlent tous deux dans la Force aérienne</text>
            <vet id="2272">Harold Shaw</vet>
        </event>

        <event date="02/07/1941" img="ejqwxlepaniwdiukwbso.jpg">
            <text>Sol Zulauf s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2273">Sol Zulauf</vet>
        </event>

        <event date="24/12/1943" img="bfasuqyvnfmsgbtegtnr.jpg">
            <text>Mendel Thrasher subit un interrogatoire aux mains des Allemands dàs son arrivée dans un camp de prisonniers</text>
            <vet id="2274">Mendel Thrasher</vet>
        </event>

        <event date="30/06/1940" img="wzv.jpg">
            <text>Jan Szklarz faisait partie de l'Armée polonaise quand il a été capturé par les Allemands</text>
            <vet id="2276">Jan Szklarz</vet>
        </event>

        <event date="10/01/1940" img="qouycgfyyhxdglnefqjp.jpg">
            <text>Harold Hall s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2277">Harold Hall</vet>
        </event>

        <event date="13/07/1943" img="ov0.jpg">
            <text>Frederick Chapman débarque en Sicile avec son régiment</text>
            <vet id="2280">Frederick Chapman</vet>
        </event>

        <event date="13/08/1944" img="gvv.jpg">
            <text>Joe Bill est blessé au combat en France</text>
            <vet id="2282">Joe Bill</vet>
        </event>

        <event date="29/07/1941" img="0pv.jpg">
            <text>Warren Urquhart  s'enrôle dans la Marine</text>
            <vet id="2285">Warren Urquhart</vet>
        </event>

        <event date="24/12/1943" img="uho.jpg">
            <text>Bill Teleske est stationné dans les tranchées d'Ortona, en Italie, la veille de Noël</text>
            <vet id="2286">Bill Teleske</vet>
        </event>

        <event date="01/10/1944" img="zwe.jpg">
            <text>Ross Hamilton fait son service à Sussex dans l'escadron 407 de l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2288">Ross Hamilton</vet>
        </event>

        <event date="01/06/1940" img="aqv.jpg">
            <text>Roman Zaraza fait son service en Lithuanie au sein de l'Armée polonaise</text>
            <vet id="2289">Roman Zaraza</vet>
        </event>

        <event date="21/08/1944" img="lmc.jpg">
            <text>Godfrey Schaupmeyer et sa division ont combattu à la poche de Falaise</text>
            <vet id="2291">Godfrey Schaupmeyer</vet>
        </event>

        <event date="01/03/1943" img="sf3.jpg">
            <text>Stephen Boczar et son escadron ont fait des raids aériens au-dessus de Berlin</text>
            <vet id="2293">Stephen Boczar</vet>
        </event>

        <event date="04/01/1943" img="vij.jpg">
            <text>Rudy Deutsch s'enrôle dans l'Armée de terre en tant que brancardier</text>
            <vet id="2295">Rudy Deutsch</vet>
        </event>

        <event date="15/05/1944" img="a42.jpg">
            <text>Gordon Wright participe au blocus de la Manche en prévision du Jour J</text>
            <vet id="2298">Gordon Wright</vet>
        </event>

        <event date="09/07/1944" img="uzl.jpg">
            <text>Frank Wong fait son service dans la 2e National Workshop Unit à Caen, en France</text>
            <vet id="2299">Frank Wong</vet>
        </event>

        <event date="16/01/1944" img="sdj.jpg">
            <text>Victor Wong fait son service dans l'Armée canadienne</text>
            <vet id="2310">Victor Wong</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="0q3.jpg">
            <text>Peggy Lee fait son service dans le Corps d'ambulanciers St. John's</text>
            <vet id="2313">Peggy Lee</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="3yh.jpg">
            <text>Norm Jenkins s'enrôle dans l'Aviation royale du Canada (ARC), où il supervisera la fabrication d'hélices et de moteurs</text>
            <vet id="2317">Norm Jenkins</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="weu.jpg">
            <text>Joseph Sullivan sert dans la 3e Division d'infanterie canadienne lors du Jour J</text>
            <vet id="2318">Joseph Sullivan</vet>
        </event>

        <event date="25/12/1944" img="gjl.jpg">
            <text>Fred Guest termine sa période de service avec la force de bombardement pendant la Bataille des Ardennes</text>
            <vet id="2319">Fred Guest</vet>
        </event>

        <event date="07/06/1944" img="lm3.jpg">
            <text>Gordon Ritchie et l'Escadron 429 de l'Aviation royale du Canada (ARC) sont attaqués pendant une mission en France</text>
            <vet id="2320">Gordon Ritchie</vet>
        </event>

        <event date="20/12/1943" img="fenyfizggokwhpedgmrj.jpg">
            <text>Gordon MacKenzie participe à la Bataille d'Ortona</text>
            <vet id="2321">Gordon MacKenzie</vet>
        </event>

        <event date="01/12/1944" img="myb.jpg">
            <text>Leonard Bookbinder fait son service dans la Marine à bord du NCSM New Liskeard</text>
            <vet id="2325">Leonard Bookbinder</vet>
        </event>

        <event date="29/12/1942" img="wgi.jpg">
            <text>Robert O'Conner s'enrôle dans la Force aérienne</text>
            <vet id="2327">Robert O'Connor</vet>
        </event>

        <event date="04/07/1944" img="1pl.jpg">
            <text>William Rawluk débarque en France au sein des Calgary Highlanders</text>
            <vet id="2329">William Rawluk</vet>
        </event>

        <event date="01/02/1944" img="42z.jpg">
            <text>Jean Holmes s'enrôle dans l'armée comme infirmière et fera son service en Angleterre</text>
            <vet id="2331">Jean Holmes</vet>
        </event>

        <event date="10/07/1943" img="wmi.jpg">
            <text>Maurice White débarque en Sicile, en Italie</text>
            <vet id="2333">Maurice White</vet>
        </event>

        <event date="23/07/1940" img="m55.jpg">
            <text>Roy Page ment au sujet de son âge pour entrer dans l'armée</text>
            <vet id="2356">Roy Page</vet>
        </event>

        <event date="25/12/1944" img="551.jpg">
            <text>Doug Dickson demande sa fiancée en mariage en lui offrant une bague qu'il a obtenue en volant sous un pont de Lethridge, en Alberta</text>
            <vet id="2357">Doug Dickson</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="jt5.jpg">
            <text>George Ens s'enrôle et par faire son entraînement au Camp  Borden, en Ontario</text>
            <vet id="2358">George Ens</vet>
        </event>

        <event date="29/04/1943" img="lry.jpg">
            <text>Jim Venables fait partie de l'Escadron 435 affecté en Birmanie</text>
            <vet id="2359">Jim Venables</vet>
        </event>

        <event date="25/09/1944" img="vfv.jpg">
            <text>Russell Earl participe à un raid de bombardement à Calais, en France</text>
            <vet id="2360">Russell Earl</vet>
        </event>

        <event date="01/06/1944" img="oif.jpg">
            <text>Paul Bentley se trouve stationné à Shaftesbury, en Angleterre, peu avant le Jour J</text>
            <vet id="2362">Paul Bentley</vet>
        </event>

        <event date="01/08/1941" img="2ck.jpg">
            <text>Harold Ward est transféré dans l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2366">Harold Ward</vet>
        </event>

        <event date="10/08/1943" img="i5d.jpg">
            <text>Arthur Dean participe en tant que bombardier aérien à un raid au-dessus de Nuremburg, en Allemagne</text>
            <vet id="2367">Arthur Dean</vet>
        </event>

        <event date="01/12/1944" img="uh1.jpg">
            <text>Archie Stover se joint aux troupes de renfort envoyées en France</text>
            <vet id="2369">Archie Stover</vet>
        </event>

        <event date="25/12/1944" img="ovj.jpg">
            <text>George Ufnal et son unité passent Noël à Ortona, en Italie</text>
            <vet id="2370">George Ufnal</vet>
        </event>

        <event date="15/12/1944" img="0zu.jpg">
            <text>Bill Baluk effectue sa première mission dans la force de bombardement au-dessus de Ludwickshaven, en Allemagne</text>
            <vet id="2371">Bill Baluk</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1942" img="fpoaiapokxmndmvntfpm.jpg">
            <text>Joe Hickson s'enrôle dans la Force aérienne</text>
            <vet id="2372">Joe Hickson</vet>
        </event>

        <event date="07/09/1940" img="bvq.jpg">
            <text>Diane Hawthorne est en service dans l'armée pendant la guerre-éclair de Londres</text>
            <vet id="2373">Diane Hawthorne</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="fh3.jpg">
            <text>Vernon Barr participe aux combats du Jour J</text>
            <vet id="2374">Vernon Barr</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1944" img="cdz.jpg">
            <text>Alexander Bramson entreprend son service à bord du NCSM Ettrick</text>
            <vet id="2376">Alexander Bramson</vet>
        </event>

        <event date="03/05/1944" img="qzq.jpg">
            <text>Lawrence Weldon effectue son entraînement dans la Marine à Toronto, en Ontario</text>
            <vet id="2378">Lawrence Weldon</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="mkr.jpg">
            <text>Beryl Howe s'enrôle en tant que crypotologue dans le Service féminin de la Marine royale (WRNS)</text>
            <vet id="2380">Beryl Howe, nÈe Howard</vet>
        </event>

        <event date="09/07/1944" img="lg2.jpg">
            <text>Alfred Warford est en service dans l'Armée de terre pendant la Bataille de Caen</text>
            <vet id="2381">Alfred Warford</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1944" img="oam.jpg">
            <text>John Wasilenchuk et son équipage sont torpillés au large de l'Afrique du Nord</text>
            <vet id="2382">John Wasilenchuk</vet>
        </event>

        <event date="20/10/1940" img="4d3.jpg">
            <text>Catherine Anderson est appelé en mission dans l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2384">Catherine Anderson</vet>
        </event>

        <event date="11/08/1940" img="ekh.jpg">
            <text>Edwin Badger s'enrôle dans la Marine</text>
            <vet id="2387">Edwin Badger</vet>
        </event>

        <event date="09/09/1939" img="umo.jpg">
            <text>Edward Plummer s'enrôle dans l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2393">Edward Plummer</vet>
        </event>

        <event date="28/05/1945" img="mmk.jpg">
            <text>Ian Herd apprend que ses camarades navigateurs sont morts dans l'écrasement de leur appareil au large du Sri Lanka</text>
            <vet id="2395">Ian Herd</vet>
        </event>

        <event date="11/01/1943" img="ajirtqehzgygloassalq.jpg">
            <text>Eugene Steeves s'enrôle dans la Force aérienne</text>
            <vet id="2423">Eugene Steeves</vet>
        </event>

        <event date="10/11/1943" img="xrdqrkhzjtmlkjnepahw.jpg">
            <text>Richard Dutka est capturé par les Allemands, qui ont abattu son avion lors d'un raid de bombardement</text>
            <vet id="2427">Richard Dutka</vet>
        </event>

        <event date="24/10/1943" img="zmh.jpg">
            <text>Kenneth Marchant termine son entraînement de base puis il est envoyé en Colombie-Britannique</text>
            <vet id="2428">Kenneth Marchant</vet>
        </event>

        <event date="12/06/1944" img="3zr.jpg">
            <text>George Heron et les troupes de soutien de son équipage se trouvent déjà en Normandie</text>
            <vet id="2432">George Heron</vet>
        </event>

        <event date="27/06/1944" img="tde.jpg">
            <text>Herbert Britton débarque en France avec son équipage</text>
            <vet id="2434">Herbert Britton</vet>
        </event>

        <event date="01/12/1942" img="1ww.jpg">
            <text>Hugh Kidney s'enrôle dans l'Armée de terre, où il sera estafette</text>
            <vet id="2435">Hugh Kidney</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="0ei.jpg">
            <text>Aldfred Carpenter est affecté au dragage de mines dans la Marine</text>
            <vet id="2436">Alfred Carpenter</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1943" img="szuhdamubnocajzryvsz.jpg">
            <text>Harry Inns et l'Escadron d'attaque 621 parviennent finalement jusqu'à la côte est de l'Afrique</text>
            <vet id="2438">Harry Inns</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1945" img="z3l.jpg">
            <text>Robert Yule monte à bord du RMS Aquitania pour aller servir en Europe</text>
            <vet id="2440">Robert Yule</vet>
        </event>

        <event date="11/09/1939" img="fa3.jpg">
            <text>Albert Hogg s'enrôle dans l'Armée de terre en tant qu'étudiant en médecine</text>
            <vet id="2441">Albert Hogg</vet>
        </event>

        <event date="01/02/1943" img="ecf.jpg">
            <text>Blanche Lund se produit comme danseuse devant les soldats du Service spécial de la Marine</text>
            <vet id="2446">Blanche Lund</vet>
        </event>

        <event date="19/09/1944" img="orn.jpg">
            <text>Richard Clements est appelé à servir dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2449">Richard Clements</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1944" img="sdn.jpg">
            <text>Paul Chan participe à un déploiement de soldats au Sri Lanka</text>
            <vet id="2454">Paul Chan</vet>
        </event>

        <event date="07/03/1945" img="fi0.jpg">
            <text>Wendell Harper est attaqué par surprise par un avion chasseur allemand</text>
            <vet id="2458">Wendell Harper</vet>
        </event>

        <event date="09/01/1940" img="p4d.jpg">
            <text>Oscar Fetini se joint à l'armée de terre de son Égypte natale</text>
            <vet id="2459">Oscar Fiteni</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1945" img="ylwfajesabcgzylkdrzp.jpg">
            <text>Weldon Moffatt effectue sa première mission pour l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2460">Weldon Moffatt</vet>
        </event>

        <event date="25/12/1944" img="inhjrhnyuslwcgkeyxjj.jpg">
            <text>Stanley Creelman passe le jour de Noël à mener bataille à Ortona, en Italie</text>
            <vet id="2462">Stanley Creelman</vet>
        </event>

        <event date="11/02/1940" img="1nk.jpg">
            <text>Daniel Goniea est appelé à servir dans la Marine</text>
            <vet id="2463">Daniel Goniea</vet>
        </event>

        <event date="15/07/1944" img="lr2.jpg">
            <text>William Sheppard débarque en Normandie</text>
            <vet id="2466">William Sheppard</vet>
        </event>

        <event date="08/06/1944" img="cvr.jpg">
            <text>Lloyd Queen fait partie des troupes de renfort qui débarquent à Juno Beach</text>
            <vet id="2478">Lloyd Queen</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1944" img="gxo.jpg">
            <text>Herbert Heron convole en justes noces au Canada</text>
            <vet id="2479">Herbert Heron</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="tl0.jpg">
            <text>Cyril Hammond fait son entraînement au sein de l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2480">Cyril Hammond</vet>
        </event>

        <event date="28/08/1942" img="3pr.jpg">
            <text>Frank Reneau entreprend son service dans la Marine</text>
            <vet id="2485">Frank Reneau</vet>
        </event>

        <event date="07/09/1942" img="4x3.jpg">
            <text>Robert McGirr s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2489">Robert McGirr</vet>
        </event>

        <event date="22/07/1944" img="qrarbvnvfwezelaldckd.jpg">
            <text>Stanley Anderson est blessé au combat</text>
            <vet id="2491">Stanley Anderson</vet>
        </event>

        <event date="15/03/1940" img="lgk.jpg">
            <text>William Elliot s'enrôle dans l'Armée de terre en tant que conducteur</text>
            <vet id="2493">William Elliott</vet>
        </event>

        <event date="12/04/1943" img="wre.jpg">
            <text>Clarence Sweeney s'enrôle dans la Marine</text>
            <vet id="2496">Clarence Sweeney</vet>
        </event>

        <event date="03/04/1945" img="exlraecgldrgmarvoncn.jpg">
            <text>Joan Manning rencontre par hasard un ami d'enfance avant qu'il ne soit renvoyé au combat</text>
            <vet id="2499">Joan Manning</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="yac.jpg">
            <text>Raymond Lefrançois choisit finalement la Marine plutôt que l'Armée de terre</text>
            <vet id="2509">Raymond Lefrancois</vet>
        </event>

        <event date="02/09/1940" img="n5f.jpg">
            <text>Léo Fortin commence son entraînement de base au Québec</text>
            <vet id="2510">LÈo Fortin</vet>
        </event>

        <event date="24/03/1944" img="351.jpg">
            <text>Clifford Mizzen se qualifie comme mitrailleur de bord</text>
            <vet id="2511">Clifford Mizzen</vet>
        </event>

        <event date="17/09/1943" img="ugf.jpg">
            <text>Romuald Pépin obtient sa certification de mitrailleur dans l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2512">Romuald Pepin</vet>
        </event>

        <event date="08/05/1945" img="xdcrizpwnlzbnudizoqd.jpg">
            <text>Emile Turcot fait partie du groupe de soldats qui prendront la ville d'Oldenburg, en Allemagne, avant que la guerre ne prenne fin</text>
            <vet id="2513">Emile Turcot</vet>
        </event>

        <event date="19/08/1942" img="jxq.jpg">
            <text>Roland Gravel survit à un raid sur Dieppe</text>
            <vet id="2515">Roland Gravel</vet>
        </event>

        <event date="15/08/1945" img="lzn.jpg">
            <text>Jacques Catudel est stationné à Vancouver lors du Jour de la Victoire contre le Japon</text>
            <vet id="2516">Jacques Catudal</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1945" img="3bt.jpg">
            <text>Léon DesLauriers s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2517">LÈon DesLauriers</vet>
        </event>

        <event date="08/05/1945" img="q3k.jpg">
            <text>Percy Jackson décide de rester en Allemagne pour y servir une autre année</text>
            <vet id="2518">Percy Jackson</vet>
        </event>

        <event date="23/01/1941" img="xrf.jpg">
            <text>Marcel Caron est appelé à servir dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2519">Marcel Caron</vet>
        </event>

        <event date="22/01/1945" img="rps.jpg">
            <text>Geoffrey Knowles participe en Birmanie à la bataille de Kangaw</text>
            <vet id="2520">Geoffrey Knowles</vet>
        </event>

        <event date="01/06/1943" img="2gp.jpg">
            <text>Fernand Giguère est blessé pendant son entraînement à Farnham, au Québec</text>
            <vet id="2521">Fernand Giguere</vet>
        </event>

        <event date="19/02/1941" img="tdy.jpg">
            <text>Charles Marinier s'enrôle dans l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2522">Charles Marinier</vet>
        </event>

        <event date="01/05/1945" img="wwd.jpg">
            <text>Jean-Paul Bertrand fait partie de la 2e Division qui détient des soldats allemands qui se sont rendus</text>
            <vet id="2523">Jean-Paul Bertrand</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1940" img="xyh.jpg">
            <text>Henri Botham s'enrôle dans la Force aérienne</text>
            <vet id="2524">Henri Botham</vet>
        </event>

        <event date="07/12/1941" img="m5a.jpg">
            <text>Georges Charrier se trouve à bord du NCSM Windflower lorsque celui-ci entre en collision avec un navire de charge</text>
            <vet id="2525">Georges Charrier</vet>
        </event>

        <event date="15/08/1945" img="fbs.jpg">
            <text>Marc Boivin s'entraîne au Japon avec l'Escadron Alouettes de l'Aviation royale du Canada (ARC) quand la guerre prend fin</text>
            <vet id="2526">Marc Boivin</vet>
        </event>

        <event date="20/12/1943" img="nse.jpg">
            <text>Victor Guérin est stationné avec la Compagnie D du Royal 22e Régiment pendant la bataille d'Ortona</text>
            <vet id="2528">Victor GuÈrin</vet>
        </event>

        <event date="08/05/1945" img="rvj.jpg">
            <text>Frederick Gray est en service dans l'Aviation royale du Canada (ARC) à Madras, en Inde, lors du Jour de la Victoire en Europe</text>
            <vet id="2529">Frederick Gray</vet>
        </event>

        <event date="01/05/1942" img="kst.jpg">
            <text>Rena Chaplin commence son entraînement dans le Service féminin de l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2530">Rena Chaplin</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1944" img="3bh.jpg">
            <text>Gerald Derick a combattu dans les tranchées partout en Europe</text>
            <vet id="2533">Gerald Derick</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="4cv.jpg">
            <text>Norma Dillon est en permanence de nuit à Toronto pendant l'invasion de la Normandie</text>
            <vet id="2536">Norma Dillon</vet>
        </event>

        <event date="01/05/1940" img="t33.jpg">
            <text>Jerry O'Conner est fait prisonnier de guerre par les Allemands</text>
            <vet id="2539">Jerry O'Connor</vet>
        </event>

        <event date="08/05/1945" img="u5w.jpg">
            <text>Harry Fogel célèbre le Jour de la Victoire en Europe à Londres</text>
            <vet id="2541">Harry Fogel</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1944" img="ms2.jpg">
            <text>Joseph Abramovitch arrive en Italie</text>
            <vet id="2542">Joseph Abramovitch</vet>
        </event>

        <event date="19/04/1941" img="rcj.jpg">
            <text>Hyman Sazant s'enrôle dans la Compagnie de Forces spéciales</text>
            <vet id="2543">Hyman Sazant</vet>
        </event>

        <event date="30/01/1943" img="i1i.jpg">
            <text>Doug Mullen est transféré en Colombie-Britannique pour rejoindre la Force aérienne</text>
            <vet id="2544">Doug Mullen</vet>
        </event>

        <event date="07/03/1941" img="kdmtogbemwbyrewfkjgu.jpg">
            <text>Robert Perry s'enrôle dans l'Aviation royale du Canada (ARC) en tant que grenadier</text>
            <vet id="2550">Robert Perry</vet>
        </event>

        <event date="19/01/1943" img="kdw.jpg">
            <text>John Mornan prête serment à l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2551">John Mornan</vet>
        </event>

        <event date="11/06/1944" img="qhs.jpg">
            <text>Alexander Paton atterrit en France avec un groupe de soldats pour prendre l'aéroport de Carpiquet</text>
            <vet id="2552">Alexander Paton</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1945" img="hkh.jpg">
            <text>James Lovie retourne en Grande-Bretagne après sa période de service</text>
            <vet id="2553">James Lovie</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="oan.jpg">
            <text>Gillis Mackinnon fait son service dans un hôpital qui accueille des soldats alliés</text>
            <vet id="2556">Gillis Mackinnon</vet>
        </event>

        <event date="28/04/1943" img="gah.jpg">
            <text>George Kehl commence son service actif dans la Marine</text>
            <vet id="2579">George Kehl</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1945" img="xka.jpg">
            <text>June Melton est transféré dans un hôpital de Dartmouth, en Nouvelle-Écosse</text>
            <vet id="2580">June Melton</vet>
        </event>

        <event date="15/06/1945" img="pns.jpg">
            <text>Lorna Collacott se marie en Angleterre lors de son congé du vendredi</text>
            <vet id="2583">Lorna Collacott</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1942" img="rawaduhbwjhrrjmfwsqk.jpg">
            <text>Selwyn Stephens entreprend son service dans la Force aérienne</text>
            <vet id="2584">Selwyn Stephens</vet>
        </event>

        <event date="12/02/1943" img="n0v.jpg">
            <text>Bert Barker tente de s'enrôler la Force aérienne même s'il n'aura l'âge requis que dans trois mois</text>
            <vet id="2590">Bert Barker</vet>
        </event>

        <event date="19/08/1942" img="k1r.jpg">
            <text>Arthur Drake participe au raid de Dieppe</text>
            <vet id="2593">Arthur Drake</vet>
        </event>

        <event date="10/05/1945" img="yr1.jpg">
            <text>John Kubisest de l'équipage du NCSM quand celui-ci capture un sous-marin allemand</text>
            <vet id="2601">John Kubis</vet>
        </event>

        <event date="05/06/1944" img="qqy.jpg">
            <text>John O'Neill et ses camarades font le voyage en Normadie, où ils sont rappelés dès le lendemain pour participer à l'invasion</text>
            <vet id="2603">John O'Neill</vet>
        </event>

        <event date="09/09/1939" img="b0f.jpg">
            <text>Kenneth McKenzie s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2606">Kenneth McKenzie</vet>
        </event>

        <event date="09/07/1944" img="o2s.jpg">
            <text>John Anderson participe à une série de bombardements à Bethune, en France</text>
            <vet id="2610">John Anderson</vet>
        </event>

        <event date="09/08/1944" img="rhwbtecfjxokvjiucxgc.jpg">
            <text>Orille Hogue participe en France au « grand coup » visant à fermer la poche de Falaise</text>
            <vet id="2616">Orille Hogue</vet>
        </event>

        <event date="01/04/1945" img="4y4.jpg">
            <text>John Harmer assiste à l'attaque de pilotes kamikaze japonais contre le Navire de sa Majesté Victorious</text>
            <vet id="2619">John Harmer</vet>
        </event>

        <event date="09/07/1943" img="pcb.jpg">
            <text>Sheridan Atkinson participe au débarquement allié en Sicile</text>
            <vet id="2620">Sheridan Atkinson</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="who.jpg">
            <text>Joan Dowe fait son service dans le Women's Army Corps (WAC) au sein de la défense côtière de Grande-Bretagne</text>
            <vet id="2623">Joan Dowe</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1941" img="1gl.jpg">
            <text>Howard O'Conner est pilote de bombardier dans l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2624">Howard O'Connor</vet>
        </event>

        <event date="15/08/1945" img="dfp.jpg">
            <text>Kent Ford s'entraîne en vue de bombardements dans le Pacifique quand survient le Jour de la Victoire contre le Japon</text>
            <vet id="2625">Kent Ford</vet>
        </event>

        <event date="06/06/1944" img="4ws.jpg">
            <text>Elisabeth Wallis est affectée à hôpital de la Marine pendant le Jour J</text>
            <vet id="2626">Elisabeth Wallis</vet>
        </event>

        <event date="01/06/1944" img="5er.jpg">
            <text>Roderick White entreprend son service en Angleterre</text>
            <vet id="2627">Roderick White</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1941" img="zjj.jpg">
            <text>Peter Chance est stationné en Malaisie au sein de la Marine</text>
            <vet id="2628">Peter Chance</vet>
        </event>

        <event date="01/10/1940" img="k4n.jpg">
            <text>Cyril Yarnell s'enrôle dans la Force aérienne et volera avec l'Escadron 403</text>
            <vet id="2630">Cyril Yarnell</vet>
        </event>

        <event date="01/05/1943" img="yvb.jpg">
            <text>Agnes Ward et ses camarades de la Division féminine partent pour l'Angleterre</text>
            <vet id="2631">Agnes Ward</vet>
        </event>

        <event date="03/07/1941" img="pjr.jpg">
            <text>Valerie Simmons survivra au bombardement d'une boîte de nuit londonienne</text>
            <vet id="2633">Valerie Simmons</vet>
        </event>

        <event date="01/08/1943" img="fyp.jpg">
            <text>Frank Round et un groupe de soldats livrent combat jusqu'à la vallée du Liri, en Italie</text>
            <vet id="2636">Frank Round</vet>
        </event>

        <event date="01/07/1943" img="muvkjzjgvapuomzdlzzt.jpg">
            <text>John Beach servira au sein du Corps de santé royal canadien (RCAMC) sitôt après sa formation médicale</text>
            <vet id="2637">John Beach</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="vdq.jpg">
            <text>Allen Lucas s'enrôle comme soldat dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2638">Allen Lucas</vet>
        </event>

        <event date="01/11/1944" img="5p5.jpg">
            <text>Jim Caird servira comme conducteur de char dans la ville Rijssen, aux Pays-Bas</text>
            <vet id="2639">Jim Caird</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1940" img="mx5.jpg">
            <text>Margaret Duff est stationné en Écosse au sein de la Force aérienne</text>
            <vet id="2655">Margaret Duff</vet>
        </event>

        <event date="18/12/1942" img="b20.jpg">
            <text>Robert Fletcher se joint à la Force aérienne et servira en Afrique du Nord</text>
            <vet id="2656">Robert Fletcher</vet>
        </event>

        <event date="17/03/1944" img="twz.jpg">
            <text>Bill Hoag est stationné en Birmanie quand surviennent des bombardements</text>
            <vet id="2662">Bill Hoag</vet>
        </event>

        <event date="01/11/1942" img="eoz.jpg">
            <text>Frank Boyd s'enrôle dans l'Escadron 101 de la RAF</text>
            <vet id="2667">Frank Boyd</vet>
        </event>

        <event date="25/12/1944" img="hbxrbfemnfxexyzxjmxb.jpg">
            <text>Frederick Nash et ses camarades d'équipage percutent un sous-marin allemand</text>
            <vet id="2668">Frederick Nash</vet>
        </event>

        <event date="01/10/1939" img="1lp.jpg">
            <text>Dietrich Puetter s'enrôle dans la force aérienne allemande</text>
            <vet id="2679">Dietrich Puetter</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1941" img="w53.jpg">
            <text>Gordon Redcliffe se joint à la Force aérienne en tant que mécanicien</text>
            <vet id="2681">Gordon Redcliffe</vet>
        </event>

        <event date="25/04/1944" img="r3k.jpg">
            <text>William Husson bombarde le mont Obersaltzburg, dans les Alpes bavaroises, lieu de refuge d'Hitler</text>
            <vet id="2685">William Husson</vet>
        </event>

        <event date="17/01/1944" img="idpgjyttggmzforuwzen.jpg">
            <text>Bruce Bullock est blessé pendant la bataille de Monte Cassino</text>
            <vet id="2686">Bruce Bullock</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="tep.jpg">
            <text>Lorne Yule s'enrôle comme mécanicien dans la Force aérienne</text>
            <vet id="2695">Lorne Yule</vet>
        </event>

        <event date="01/10/1944" img="3gm.jpg">
            <text>Maurice Hundleby est envoyé sur le front européen</text>
            <vet id="2696">Maurice Hundleby</vet>
        </event>

        <event date="09/07/1944" img="ecixezknlotgvuxfostx.jpg">
            <text>Margaret Fletcher prodigue des soins aux soldats blessés pendant la Bataille de Caen</text>
            <vet id="2698">Margaret Fletcher</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="2qp.jpg">
            <text>Lillian Wylie travaille dans le secteur agricole au sein du service féminin l'Armée de terre britannique</text>
            <vet id="2705">Lillian Wylie (nÈe Warren)</vet>
        </event>

        <event date="01/09/1942" img="hzgntfpaeoavakmmyezr.jpg">
            <text>Nora Oliver se joint au Service féminin de la Marine royale (WRENS) et travaillera au quartier général de Lord Mountbatten</text>
            <vet id="2706">Nora Oliver (nÈe Carrington)</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1940" img="ghn.jpg">
            <text>Isobel Smith se joint comme cuisinière à la Force aérienne et deviendra parla suite aide-infirmière</text>
            <vet id="2709">Isobel Smith</vet>
        </event>

        <event date="16/10/1940" img="mfljrgceicqygnaujfbr.jpg">
            <text>Charles Lepine s'enrôle dans l'Aviation royale du Canada (ARC)</text>
            <vet id="2714">Charles Lepine</vet>
        </event>

        <event date="29/12/1942" img="nia.jpg">
            <text>Fred Russell s'enrôle dans la Force aérienne en tant que musicien</text>
            <vet id="2715">Fred Russell</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1942" img="0fa.jpg">
            <text>Daisy Bird s'enrôle dans le Corps auxiliaire féminin de la Force aérienne</text>
            <vet id="2716">Daisy Bird</vet>
        </event>

        <event date="22/02/1944" img="loz.jpg">
            <text>Fred Coonstable entreprend son service dans la Marine</text>
            <vet id="2717">Fred Constable</vet>
        </event>

        <event date="20/12/1945" img="cyfvlqdelfcuqmfiyyqx.jpg">
            <text>John Kirk rentre chez lui à Victoria, en Colombie-Britannique</text>
            <vet id="2720">John Kirk</vet>
        </event>

        <event date="07/11/1944" img="cfqybhwblurgfalxzrff.jpg">
            <text>Philip Bissell s'enrôle dans la Marine</text>
            <vet id="2723">Philip Bissell</vet>
        </event>

        <event date="01/10/1939" img="y2f.jpg">
            <text>Terence Elworthy n'est que simple cadet lorsqu'il est appelé à servir à Hong Kong</text>
            <vet id="2737">Terence Elworthy</vet>
        </event>

        <event date="01/03/1943" img="lbucpjbqnddqjnzsflht.jpg">
            <text>Peter Thomas et son équipage son attaqués par un sous-marin allemand dans la baie de Biscay</text>
            <vet id="2740">Peter Thomas</vet>
        </event>

        <event date="01/05/1941" img="nvqqtvzmbgdvndawjggt.jpg">
            <text>Kenneth Pask s'enrôle dans la Force aérienne et servira dans le Pacifique Sud</text>
            <vet id="2741">Kenneth Pask</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1941" img="w42.jpg">
            <text>Norma Curry se joint au Corps auxiliaire féminin de la Force aérienne</text>
            <vet id="2742">Norma Curry</vet>
        </event>

        <event date="15/01/1945" img="sgsbdvalyylggowjukpx.jpg">
            <text>M. Richards arrive à Horsham, en Angleterre</text>
            <vet id="2743">C Richards</vet>
        </event>

        <event date="01/01/1943" img="icskgmzsyutxermkwyry.jpg">
            <text>Albert Walsh s'enrôle dans l'Armée de terre</text>
            <vet id="2744">Albert Walsh</vet>
        </event>

        <event date="19/01/1945" img="bnzkyukbuqxyxivwukoo.jpg">
            <text>Arthur Anderson est déplacé dans un camp prisonniers de guerre</text>
            <vet id="2756">Arthur Anderson</vet>
        </event>

        <event date="19/08/1942" img="050.jpg">
            <text>Wilson Large participe à la Bataille de Dieppe</text>
            <vet id="2777">Wilson Large</vet>
        </event>

        <event date="06/09/1943" img="zlnuohjgrtptabcicbin.jpg">
            <text>Henry Seewald s'enrôle dans la Force aérienne, où il fabriquera des radios</text>
            <vet id="2800">Henry Seewald</vet>
        </event>

        <event date="01/05/1943" img="03w.jpg">
            <text>Wilma Cooke est envoyée comme infirmière sur le front européen</text>
            <vet id="2816">Wilma Cooke</vet>
        </event>

        <event date="01/05/1943" img="uw5.jpg">
            <text>Hilda Senter est envoyée en Égypte avec la Force aérienne</text>
            <vet id="2818">Hilda Senter</vet>
        </event>

        <event date="30/06/1943" img="mddvhwcuhrlkvnjmhbxs.jpg">
            <text>Joyce Mullen suit l'entraînement de la Division féminine de l'Aviation royale du Canada</text>
            <vet id="2837">Joyce Mullen</vet>
        </event>

        <event date="06/04/1944" img="qydxnraltcqpnonoetyh.jpg">
            <text>John Shaw réussit dans la Marine son apprentissage d'artificier en salle des machines</text>
            <vet id="2850">John Shaw</vet>
        </event>

        <event date="01/02/1945" img="ubgcyufzvvliypxgwndk.jpg">
            <text>Walter Weir se joint au Royal Regina Rifles Regiment de l'Armée de terre</text>
            <vet id="2851">Walter Weir</vet>
        </event>

        <event date="03/09/1943" img="dunuxkuayfrhvteqfjgz.jpg">
            <text>Henry Love et ses camarades franchissent le détroit de Messine, en Italie</text>
            <vet id="2853">Howard Love</vet>
        </event>

        <event date="22/02/1942" img="bwlvamovbrmpjjoffxfy.jpg">
            <text>John Yeomans est atteint par balles en rentrant d'un raid aérien au-dessus de l'Allemagne</text>
            <vet id="2855">John Yeomans</vet>
        </event>

        <event date="27/12/1944" img="fmixzgnxdtmxccaatshe.jpg">
            <text>Donald Bowman est à bord du NCSM Edmunston quand celui-ci parvient à couler un sous-marin allemand</text>
            <vet id="2863">Donald Bowman</vet>
        </event>
		
    </events>
    
</timelineData>